<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AW on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/aw/</link><description>Recent content in AW on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/aw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalación pila LAMP en debian 12</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</guid><description>&lt;h1 id="instalación-pila-lamp-en-debian-12">Instalación pila LAMP en Debian 12&lt;/h1>
&lt;p>Si estás utilizando Debian 12, sigue los pasos a continuación para instalar un servidor web LAMP completo en Debian GNU/Linux 12 &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo; (Stable). Ten en cuenta que Debian 12 incluye PHP 8.2 en sus repositorios, lo que puede ser diferente de versiones anteriores de Debian.&lt;/p>
&lt;h2 id="instalación-del-servidor-web">Instalación del servidor web&lt;/h2>
&lt;p>Lo primero en un servidor LAMP es la &amp;ldquo;A&amp;rdquo; de Apache. Para instalar Apache, ejecuta los siguientes comandos:&lt;/p></description></item><item><title>Instalación pila LEMP en debian 12 con PHP-8</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/lemp/lemp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/iaw/lemp/lemp/</guid><description>&lt;h1 id="instalación-pila-lemp-en-debian-12-con-php-8">Instalación pila LEMP en debian 12 con PHP-8&lt;/h1>
&lt;p>En esta guía, te explicare los pasos necesarios para instalar una pila LEMP (Linux, Nginx, MariaDB y PHP) en un servidor con Debian 12. La configuración incluirá PHP 8.2 como versión principal. La pila LEMP es esencial para alojar sitios web y aplicaciones web basadas en PHP, como WordPress u otras aplicaciones dinámicas. Sigue los pasos detallados a continuación para configurar tu servidor LEMP con PHP 8.2.&lt;/p></description></item><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LAMP PHP-8</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</guid><description>&lt;h1 id="instalación-wordpress-en-debian-12-con-pila-lamp-php-8">Instalación WordPress en Debian 12 con pila LAMP PHP-8&lt;/h1>
&lt;p>WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.&lt;/p>
&lt;h2 id="preparación">Preparación&lt;/h2>
&lt;p>Antes de empezar con la instalación de WordPress vamos a dejar claro en una lista cual es el ecosistema de nuestro servidor para que todo funcione correctamente:&lt;/p></description></item><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</guid><description>&lt;h1 id="instalación-wordpress-en-debian-12-con-pila-lemp-php-8">Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8&lt;/h1>
&lt;p>WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.&lt;/p>
&lt;h2 id="requisitos-previos">Requisitos previos&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Servidor con Linux:&lt;/strong> Debes disponer de un servidor que ejecute Linux , la guía esta pensada para Debian 12 .&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Usuario con permisos de superusuario:&lt;/strong> Debes tener acceso a un usuario con privilegios sudo en el servidor para poder llevar a cabo las tareas de instalación y configuración.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Nombre de Dominio Completo (FQDN):&lt;/strong> Si deseas acceder a tu sitio WordPress a través de un dominio personalizado, asegúrate de tener configurado y apuntando un nombre de dominio completo (FQDN) al servidor.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Acceso a Internet:&lt;/strong> Necesitas acceso a Internet para descargar paquetes y realizar actualizaciones durante el proceso de instalación.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Asegúrate de cumplir con todos estos requisitos antes de comenzar con la instalación de WordPress en tu servidor .&lt;/p></description></item></channel></rss>