<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>GNS3 on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/gns3/</link><description>Recent content in GNS3 on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/gns3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalación de android en GNS3 con KVM</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/android_gns3/android/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/android_gns3/android/</guid><description>Para descargarnos la imagen de android puedes hacerlo desde esta pagina &amp;ndash;&amp;gt; https://www.fosshub.com/Android-x86.html :
wget https://www.fosshub.com/Android-x86.html?dwl=android-x86_64-9.0-r2.iso Crea una maquina en KVM como si fuese un Debian , yo le he dado 2GB de RAM y 2 cores :
En nuestro caso podemos lanzar una instalación automática :
Cuando tengas la maquina instalada , apaga la maquina y vamos a importarla en gns3 . Para ello vamos a llevarnos el disco de KVM y vamos a importarlo en el directorio donde hayamos instalado las imágenes de GNS3 , luego haz propiedad del disco copiado a tu usuario .</description></item><item><title>Configuración de switches en GNS3</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/switches_gns3/configuracion_de_switches_en_gns3/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/switches_gns3/configuracion_de_switches_en_gns3/</guid><description>Aprenderás a configurar switches en GNS3, tanto dispositivos genéricos como switches Cisco, utilizando el concepto de VLANs para segmentar la red y explorar las complejidades de la gestión de redes.
Preparación escenario Lo primero que haré sera montar el escenario :
Configuración de red de los clientes A continuación configurare las tarjetas de red de los clientes , aprovechando que la nube NAT incluye un servidor DHCP.
Para hacer esto escribimos en los VPCS el siguiente comando :</description></item><item><title>Instalación GNS3 y Wireshark en Debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</guid><description>1. Introducción Wireshark es un analizador de protocolos utilizado para realizar análisis y solucionar problemas en redes de comunicaciones, para análisis de datos y protocolos, y como una herramienta didáctica.
Añade una interfaz gráfica y muchas opciones de organización y filtrado de información. Así, permite ver todo el tráfico que pasa a través de una red estableciendo la configuración en modo promiscuo de nuestra tarjeta de red . También incluye una versión basada en texto llamada tshark.</description></item><item><title>Underworld</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</guid><description>Introducción Vives en UNDERWORLD. En tu mundo, se presentan diferentes tipos de especies con un único fin, “cruzarse” entre sí. Estas criaturas son:
VAMPIROS
LICÁNTROPOS: hombres lobo con la capacidad de regresar a su estado humano.
HOMBRES LOBO: hombres lobo que tras su primera conversión a lobo, no pudieron regresar a su estado humano.
HUMANOS: unos mierdecillas.
TÚ: un guerrero informático con superpoderes como darse la vuelta a un juego que todavía no ha salido al mercado o poseer la facultad de volverse invisible cuando sale de fiesta y trata de cortejar a una fémina diciéndole frases del tipo: ¿quieres que te compile el kernel nena?</description></item></channel></rss>