<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Enroutamiento on Atlas</title><link>http://www.javiercd.es/tags/enroutamiento/</link><description>Recent content in Enroutamiento on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.javiercd.es/tags/enroutamiento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Enrutamiento en OpenStack</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</guid><description>Enrutamiento en OpenStack En esta práctica, exploraremos la creación de un escenario mediante la orquestación de OpenStack y, posteriormente, llevaremos a cabo el enrutamiento para asegurar la conectividad entre las distintas máquinas virtuales. Este ejercicio nos permitirá comprender y aplicar el uso de OpenStack para gestionar entornos virtuales, además de configurar la red de manera eficiente para facilitar la comunicación entre los diferentes dispositivos en el escenario.
Escenario a montar en OpenStack Para poder montar nuestro escenario en OpenStack debido a la situación actual de las imágenes que hay disponibles , necesitaremos preparar una instancia la cual tenga habilitado el acceso por contraseña .</description></item><item><title>Underworld</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</guid><description>Underworld enroutamiento básico en cisco y ACLS Practica basica de enroutamiento en cisco y configuracion de ACLS , tenemos 4 reinos en los cuales en primer lugar queremos lograr que se comuniquen , posteriormente iremos poniendo una serie de reglas para restringir esto.
Introducción Vives en UNDERWORLD. En tu mundo, se presentan diferentes tipos de especies con un único fin, “cruzarse” entre sí. Estas criaturas son:
VAMPIROS
LICÁNTROPOS: hombres lobo con la capacidad de regresar a su estado humano.</description></item></channel></rss>