<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Base de datos on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/</link><description>Recent content in Base de datos on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuración de acceso remoto en MariaDB</title><link>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/acceso_remoto_mariadb/acceso_remoto_mariadb/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/acceso_remoto_mariadb/acceso_remoto_mariadb/</guid><description>&lt;p>Para permitir el acceso remoto a tu servidor MariaDB, sigue estos pasos:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Configura el archivo de configuración de MariaDB&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Primero, edita el archivo de configuración de MariaDB para permitir conexiones desde direcciones IP específicas. Abre el archivo &lt;code>/etc/mysql/mariadb.conf.d/50-server.cnf&lt;/code> con un editor de texto, por ejemplo, &lt;code>nano&lt;/code>:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">&lt;span style="display:flex;">&lt;span>sudo nano /etc/mysql/mariadb.conf.d/50-server.cnf
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Busca la línea que comienza con &lt;code>bind-address&lt;/code> y cámbiala para que acepte conexiones desde cualquier dirección IP. Puedes hacer que acepte conexiones desde todas las IPs con:&lt;/p></description></item><item><title>Configuración de acceso remoto en Oracle</title><link>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/oracle_acceso_remoto/oracle_acceso_remoto/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/oracle_acceso_remoto/oracle_acceso_remoto/</guid><description>&lt;p>Para configurar el acceso remoto en Oracle, es fundamental ajustar correctamente los archivos de red ubicados en $ORACLE_HOME/network/admin. Estos archivos, como listener.ora y tnsnames.ora, permiten definir cómo se conectarán los clientes a la base de datos y qué equipos tendrán acceso.&lt;/p>
&lt;h2 id="configuración-acceso-remoto">Configuración acceso remoto&lt;/h2>
&lt;p>La configuración de oracle con respecto a la red se guarda en el directorio que hayamos definido como home de oracle $ORACLE_HOME/network/admin :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../img/Aspose.Words.55b57132-3c19-4447-864b-0b88f1173a10.029.png" alt="">&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>listener.ora&lt;/strong>: Este archivo sirve para configurar el servicio de escucha (listener) de Oracle. Contiene información sobre los puntos de conexión y los protocolos que el servidor de Oracle utilizará para aceptar conexiones de clientes.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>samples&lt;/strong>: Dentro de este directorio, hay ejemplos de archivos de configuración para varios componentes de Oracle. Estos archivos de muestra son útiles como referencia cuando necesitamos crear archivos de configuración.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>shrept.lst&lt;/strong>: Este archivo forma parte del proceso de recuperación de Oracle y se utiliza para rastrear la replicación de registros de cambios en tiempo real. Es esencial cuando se trabaja con replicación de datos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>sqlnet.ora&lt;/strong>: Este archivo se configuran las opciones de red de Oracle. Aquí se define cómo se resuelven los nombres de los servidores, configurar medidas de seguridad y ajustar la capa de seguridad .&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>tnsnames.ora&lt;/strong>: Aquí se definen los alias que oracle va a utilizar .&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Comenzaremos configurando el listener.ora y indicaremos que equipos se pueden conectar a la base de datos en mi caso todos :&lt;/p></description></item><item><title>Instalación de Oracle 19c bajo Debian 12</title><link>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/instalacion_oracle_19c_debian12/instalacion_oracle/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/instalacion_oracle_19c_debian12/instalacion_oracle/</guid><description>&lt;p>Instalar Oracle 19c en Debian 12 puede parecer complicado, pero no te preocupes, estoy aquí para guiarte en cada paso. En este post, te explicaré de manera sencilla cómo preparar tu sistema y realizar la instalación de Oracle 19c en Debian 12.&lt;/p>
&lt;h2 id="actualizar-los-repositorios">Actualizar los repositorios&lt;/h2>
&lt;p>Lo primero es actualizar los repositorios de nuestra maquina virtual y en el caso de que no tengamos algún paquete lo actualizamos :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../img/Aspose.Words.55b57132-3c19-4447-864b-0b88f1173a10.001.png" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="instalar-dependencias">Instalar dependencias&lt;/h2>
&lt;p>Lo siguiente sera instalar las dependencias de Oracle en nuestro sistema :&lt;/p></description></item><item><title>Instalación de PostgreSQL en Debian 12</title><link>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/instalar_postgresql/instalar_postgresql/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/instalar_postgresql/instalar_postgresql/</guid><description>&lt;p>En este post, te guiaré a través del proceso de instalación de PostgreSQL en Debian 12, la creación de un usuario con permisos básicos, y cómo crear y consultar una base de datos.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-instalación-de-postgresql">1. Instalación de PostgreSQL&lt;/h2>
&lt;p>Para instalar PostgreSQL en Debian 12, sigue estos pasos:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Actualiza los repositorios e instala PostgreSQL&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;p>Primero, asegúrate de que tu sistema esté actualizado e instala PostgreSQL:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">&lt;span style="display:flex;">&lt;span>sudo apt update
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>sudo apt install postgresql
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Verifica que el servicio esté en funcionamiento&lt;/strong>:&lt;/p></description></item><item><title>Instalación y Configuración de MariaDB en Debian 12</title><link>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/instalar_mariadb/instalar_mariadb/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/instalar_mariadb/instalar_mariadb/</guid><description>&lt;h2 id="instalación-y-configuración-de-mariadb-en-debian-12">Instalación y Configuración de MariaDB en Debian 12&lt;/h2>
&lt;p>Para instalar MariaDB en Debian 12, sigue estos pasos:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Actualiza los repositorios e instala el paquete de MariaDB&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;p>Primero, actualiza los repositorios de tu sistema e instala MariaDB:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;">&lt;code class="language-bash" data-lang="bash">&lt;span style="display:flex;">&lt;span>javiercruces@jcruces:~$ sudo apt update
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>javiercruces@jcruces:~$ sudo apt install mariadb-server
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Habilita y arranca el servicio de MariaDB&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;p>Una vez instalada, configura MariaDB para que se inicie automáticamente al arranque y luego arranca el servicio:&lt;/p></description></item><item><title>Interconexión de servidores de bases de datos</title><link>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/interconexion_de_servidores/interconexion_servidores/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/interconexion_de_servidores/interconexion_servidores/</guid><description>&lt;p>Este post aborda cómo configurar y gestionar conexiones entre diferentes bases de datos, tanto homogéneas como heterogéneas, para facilitar la interoperabilidad entre sistemas de bases de datos diversos. A lo largo del artículo, se exploran distintos escenarios de conexión, comenzando con configuraciones entre bases de datos del mismo tipo, como Oracle a Oracle o PostgreSQL a PostgreSQL, y luego avanzando hacia conexiones heterogéneas entre diferentes tecnologías, como Oracle a MySQL, PostgreSQL a Oracle, y viceversa. También se cubren los pasos necesarios para configurar enlaces, crear usuarios, y modificar archivos de configuración clave, permitiendo así realizar consultas remotas&lt;/p></description></item></channel></rss>