<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SNAT on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/snat/</link><description>Recent content in SNAT on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/snat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuración Apache bajo debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</guid><description>Instalar un servidor web Apache para el uso en una Intranet Para instalar el servidor debemos ejecutar como root el siguiente comando:
Crea dentro del directorio /var/www/html un fichero llamado entrada.html en el que pongáis un mensaje de bienvenida
Ahora lo meteré dentro de la ruta :
A continuación vamos a publicar una página más completa en nuestro servidor, para ello
utiliza tu sitio web de aplicaciones web.
Ademas debemos de darle permisos de lectura a otros para que podamos visualizarla :</description></item><item><title>Configuración de NAT Cisco y Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</guid><description>En este artículo, exploraremos la configuración de SNAT (Source Network Address Translation) y DNAT (Destination Network Address Translation) en escenarios con direcciones públicas, haciendo uso de routers en entornos Linux y dispositivos Cisco.
Escenario con maquinas debian Preparación del entorno Instalación de paquetes Una vez colocadas las maquinas deberemos de descargarnos apache para los servidores web , para realizar esto conectaremos ambos servidores a un switch y este a la nube NAT para disponer de acceso a internet .</description></item><item><title>Configuración servidor DHCP bajo debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/dhcp/dhcp_ipv4/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/dhcp/dhcp_ipv4/</guid><description>Configuración servidor DHCP bajo debian En este artículo aprenderás cómo configurar el servidor DHCP isc-dhcp-server. Además, configurarás una reserva y lo configuraras para que funcione en dos ámbitos.
Instalación del servidor isc-dhcp-server Para instalar nuestro servidor dhcp ejecutamos:
Nos dará el siguiente error ya que no esta configurado :
Configuración del servidor isc-dhcp-server Lo primero que tenemos que hacer es configurar el interfaz de red por el que va a trabajar el servidor dhcp, para ello editamos el siguiente fichero:</description></item><item><title>Configuración servidor DNS en Debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/dns/dns/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/dns/dns/</guid><description>Configuración servidor DNS en Debian Dnsmasq El paquete dnsmasq permite poner en marcha un servidor DNS de una forma muy sencilla. Simplemente instalando y arrancando el servicio dnsmasq, sin realizar ningún tipo de configuración adicional, nuestro PC se convertirá en un servidor caché DNS y además, resolverá los nombres que tengamos configurados en el archivo /etc/hosts de nuestro servidor. La resolución funcionará tanto en sentido directo como en sentido inverso, es decir, resolverá la IP dado un nombre de PC y el nombre del PC dada la IP.</description></item><item><title>FTP bajo debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</guid><description>Servidor FTP bajo debian Instalación y configuración del servidor proFTPd autentificado 1.Primero nos crearemos un grupo que se llame ftpgroup : 2.Crea dos usuarios locales que pertenezcan al grupo ftp que hemos creado: Jose y Maria
3.Nos instalamos el servicio ftp :
4.Configuración básica del fichero proftpd.conf:
Todos los usuarios accedan solo a su directorio :
Ahora podemos acceder desde el navegador con los usuarios Jose y Maria :</description></item><item><title>NAT con iptables</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</guid><description>NAT con iptables En este artículo aprenderás a configurar un pequeño escenario en el cual podrás configurar una serie de servicios. Crearás el escenario descrito a continuacion , además, harás que a través de una red interna, usando un servidor Linux, tengas acceso a Internet configurando SNAT en el mismo haciendo uso de iptables.
Instalación del entorno de pruebas Vamos a instalar el siguiente entorno:
Configuración de VirtualBox Servidor debian :</description></item><item><title>SSH bajo debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</guid><description>servidor SSH bajo debian Gestión remota usando SSH Lo primeros que deberemos de hacer sera instalarnos el paquete en el servidor y el cliente :
Por seguridad se suele no permitir la conexión del root al servidor; para ello, se debe modificar el archivo /etc/ssh/sshd_config, y se pone la siguiente opción:
Y reiniciamos el servicio para que se apliquen los cambios :
Conectarse al servidor ssh Vamos a instalarnos el cliente ssh, para ello:</description></item><item><title>Underworld evolution</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld_evolution/underworld_evolution/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld_evolution/underworld_evolution/</guid><description>El mundo de UNDERWORLD ha evolucionado mucho en los últimos meses, así que debes realizar tareas de administración de la red para afrontar la nueva situación.
Por un lado, se ha descubierto Internet en el Inframundo, de forma que cada uno de los submundos (recuerda: vampiros, licántropos, hombres lobo y humanos) se conecta a un router que, a su vez, les conecta a uno de los dos grandes routers que forman la Internet de Underworld, llamados Marcus (para humanos y vampiros) y Alexander (para hombres lobo y licántropos).</description></item></channel></rss>