<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atlas</title><link>http://www.javiercd.es/</link><description>Recent content on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.javiercd.es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalación pila LAMP en debian 12</title><link>http://www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</guid><description>Instalación pila LAMP en Debian 12 Si estás utilizando Debian 12, sigue los pasos a continuación para instalar un servidor web LAMP completo en Debian GNU/Linux 12 &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo; (Stable). Ten en cuenta que Debian 12 incluye PHP 8.2 en sus repositorios, lo que puede ser diferente de versiones anteriores de Debian.
Instalación del servidor web Lo primero en un servidor LAMP es la &amp;ldquo;A&amp;rdquo; de Apache. Para instalar Apache, ejecuta los siguientes comandos:</description></item><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con php 8</title><link>http://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</guid><description>Instalación WordPress en Debian 12 con php 8 WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.
Preparación Antes de empezar con la instalación de WordPress vamos a dejar claro en una lista cual es el ecosistema de nuestro servidor para que todo funcione correctamente:</description></item><item><title>Comandos de supervisión de redes</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/comandos_de_supervision_de_redes/comandos_de_supervisi%C3%B3n_de_redes/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/comandos_de_supervision_de_redes/comandos_de_supervisi%C3%B3n_de_redes/</guid><description>Documento en el cual se detallan los principales comandos a la hora de detectar incidencias en redes y lograr solucionarlos .
Comandos en Windows Explica el significado de los distintos parámetros a configurar en las Propiedades de TCP/IP en Windows Tenemos que tener en cuenta que cada configuración que hagamos es independiente para cada uno de nuestros adaptadores de red .
Para acceder a configurar estos parámetros seguiremos la siguiente ruta en nuestro sistema :</description></item><item><title>Configuración Apache bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</guid><description>Configuración Apache bajo debian Instalar un servidor web Apache para el uso en una Intranet Para instalar el servidor debemos ejecutar como root el siguiente comando:
Crea dentro del directorio /var/www/html un fichero llamado entrada.html en el que pongáis un mensaje de bienvenida
Ahora lo meteré dentro de la ruta :
A continuación vamos a publicar una página más completa en nuestro servidor, para ello
utiliza tu sitio web de aplicaciones web.</description></item><item><title>Configuración servidor DHCP bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/dhcp/dhcp_ipv4/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/dhcp/dhcp_ipv4/</guid><description>Configuración servidor DHCP bajo debian En este artículo aprenderás cómo configurar el servidor DHCP isc-dhcp-server. Además, configurarás una reserva y lo configuraras para que funcione en dos ámbitos.
Instalación del servidor isc-dhcp-server Para instalar nuestro servidor dhcp ejecutamos:
Nos dará el siguiente error ya que no esta configurado :
Configuración del servidor isc-dhcp-server Lo primero que tenemos que hacer es configurar el interfaz de red por el que va a trabajar el servidor dhcp, para ello editamos el siguiente fichero:</description></item><item><title>Configuración servidor DNS en Debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/dns/dns/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/dns/dns/</guid><description>Configuración servidor DNS en Debian Dnsmasq El paquete dnsmasq permite poner en marcha un servidor DNS de una forma muy sencilla. Simplemente instalando y arrancando el servicio dnsmasq, sin realizar ningún tipo de configuración adicional, nuestro PC se convertirá en un servidor caché DNS y además, resolverá los nombres que tengamos configurados en el archivo /etc/hosts de nuestro servidor. La resolución funcionará tanto en sentido directo como en sentido inverso, es decir, resolverá la IP dado un nombre de PC y el nombre del PC dada la IP.</description></item><item><title>FTP bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</guid><description>Servidor FTP bajo debian Instalación y configuración del servidor proFTPd autentificado 1.Primero nos crearemos un grupo que se llame ftpgroup : 2.Crea dos usuarios locales que pertenezcan al grupo ftp que hemos creado: Jose y Maria
3.Nos instalamos el servicio ftp :
4.Configuración básica del fichero proftpd.conf:
Todos los usuarios accedan solo a su directorio :
Ahora podemos acceder desde el navegador con los usuarios Jose y Maria :
Cada uno de estos he creado una carpeta con su nombre dentro de sus directorios personales para poder identificarlos .</description></item><item><title>Instalacion GNS3 y Wireshark en Debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</guid><description>Instalacion GNS3 y Wireshark en Debian 1. Introducción Wireshark es un analizador de protocolos utilizado para realizar análisis y solucionar problemas en redes de comunicaciones, para análisis de datos y protocolos, y como una herramienta didáctica.
Añade una interfaz gráfica y muchas opciones de organización y filtrado de información. Así, permite ver todo el tráfico que pasa a través de una red estableciendo la configuración en modo promiscuo de nuestra tarjeta de red .</description></item><item><title>NAT con iptables</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</guid><description>NAT con iptables En este artículo aprenderás a configurar un pequeño escenario en el cual podrás configurar una serie de servicios. Crearás el escenario descrito a continuacion , además, harás que a través de una red interna, usando un servidor Linux, tengas acceso a Internet configurando SNAT en el mismo haciendo uso de iptables.
Instalación del entorno de pruebas Vamos a instalar el siguiente entorno:
Configuración de VirtualBox Servidor debian :</description></item><item><title>SSH bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</guid><description>servidor SSH bajo debian Gestión remota usando SSH Lo primeros que deberemos de hacer sera instalarnos el paquete en el servidor y el cliente :
Por seguridad se suele no permitir la conexión del root al servidor; para ello, se debe modificar el archivo /etc/ssh/sshd_config, y se pone la siguiente opción:
Y reiniciamos el servicio para que se apliquen los cambios :
Conectarse al servidor ssh Vamos a instalarnos el cliente ssh, para ello:</description></item><item><title>Underworld</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</guid><description>Underworld enroutamiento básico en cisco y ACLS Practica basica de enroutamiento en cisco y configuracion de ACLS , tenemos 4 reinos en los cuales en primer lugar queremos lograr que se comuniquen , posteriormente iremos poniendo una serie de reglas para restringir esto.
Introducción Vives en UNDERWORLD. En tu mundo, se presentan diferentes tipos de especies con un único fin, “cruzarse” entre sí. Estas criaturas son:
VAMPIROS
LICÁNTROPOS: hombres lobo con la capacidad de regresar a su estado humano.</description></item></channel></rss>