<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atlas</title><link>http://www.javiercd.es/</link><description>Recent content on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.javiercd.es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalación pila LAMP en debian 12</title><link>http://www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</guid><description>Instalación pila LAMP en Debian 12 Si estás utilizando Debian 12, sigue los pasos a continuación para instalar un servidor web LAMP completo en Debian GNU/Linux 12 &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo; (Stable). Ten en cuenta que Debian 12 incluye PHP 8.2 en sus repositorios, lo que puede ser diferente de versiones anteriores de Debian.
Instalación del servidor web Lo primero en un servidor LAMP es la &amp;ldquo;A&amp;rdquo; de Apache. Para instalar Apache, ejecuta los siguientes comandos:</description></item><item><title>Instalación pila LEMP en debian 12 con PHP-8</title><link>http://www.javiercd.es/posts/iaw/lemp/lemp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/iaw/lemp/lemp/</guid><description>Instalación pila LEMP en debian 12 con PHP-8 En esta guía, te explicare los pasos necesarios para instalar una pila LEMP (Linux, Nginx, MariaDB y PHP) en un servidor con Debian 12. La configuración incluirá PHP 8.2 como versión principal. La pila LEMP es esencial para alojar sitios web y aplicaciones web basadas en PHP, como WordPress u otras aplicaciones dinámicas. Sigue los pasos detallados a continuación para configurar tu servidor LEMP con PHP 8.</description></item><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LAMP PHP-8</title><link>http://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</guid><description>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LAMP PHP-8 WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.
Preparación Antes de empezar con la instalación de WordPress vamos a dejar claro en una lista cual es el ecosistema de nuestro servidor para que todo funcione correctamente:</description></item><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8</title><link>http://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</guid><description>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8 WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.
Requisitos previos Servidor con Linux: Debes disponer de un servidor que ejecute Linux , la guía esta pensada para Debian 12 .</description></item><item><title>Active Directory en Ubuntu</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/ad_ubuntu/ad_ubuntu/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/ad_ubuntu/ad_ubuntu/</guid><description>Active Directory en Ubuntu En el siguiente post voy a montar un escenario de Active Directory sobre un ubuntu , ademas uniremos varios clientes Windows y linux al mismo .
Introducción Se quiere configurar un servidor Linux (Ubuntu Server 20.04 LTS) para dar servicio a un conjunto de equipos clientes (Windows y Linux).
Aprovecharé que el escenario lo tenemos montado de las anteriores actividades de clase y restauraré las instantáneas para disponer de las máquinas limpias .</description></item><item><title>Comandos programación de tareas en Linux</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/programacion_tareas/programacion_tareas/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/programacion_tareas/programacion_tareas/</guid><description>Comandos programación de tareas en Linux La gestión eficiente de tareas programadas es esencial para los administradores de sistemas, ya que facilita la ejecución automática de procesos rutinarios. En este contexto, contar con un conjunto sólido de comandos en Linux para programar y controlar tareas se convierte en una herramienta fundamental.
Comando sleep El comando sleep pausa la ejecución en la terminal durante un intervalo de tiempo especificado antes de regresar a la línea de comandos.</description></item><item><title>Instalar y configurar samba en Debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/samba_debian/samba_debian/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/samba_debian/samba_debian/</guid><description>Instalar y configurar samba en Debian Samba es una implementación libre y de código abierto del protocolo Server Message Block (SMB), que se utiliza para compartir archivos e impresoras en redes de computadoras. El protocolo SMB es un protocolo de red que permite que los sistemas operativos Windows se comuniquen con otros dispositivos de red, como servidores de archivos, impresoras y otros recursos compartidos.
Samba facilita la interoperabilidad entre sistemas Windows y sistemas operativos basados en Unix/Linux al permitir que los sistemas Unix compartan archivos y recursos con sistemas Windows utilizando el protocolo SMB/CIFS.</description></item><item><title>Comandos de supervisión de redes</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/comandos_de_supervision_de_redes/comandos_de_supervisi%C3%B3n_de_redes/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/comandos_de_supervision_de_redes/comandos_de_supervisi%C3%B3n_de_redes/</guid><description>Documento en el cual se detallan los principales comandos a la hora de detectar incidencias en redes y lograr solucionarlos .
Comandos en Windows Explica el significado de los distintos parámetros a configurar en las Propiedades de TCP/IP en Windows Tenemos que tener en cuenta que cada configuración que hagamos es independiente para cada uno de nuestros adaptadores de red .
Para acceder a configurar estos parámetros seguiremos la siguiente ruta en nuestro sistema :</description></item><item><title>Compartir directorios con NFS en debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/nfs_debian/nfs/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/nfs_debian/nfs/</guid><description>Compartir directorios con NFS en debian La tecnología NFS (Network File System) ha sido una pieza fundamental en la compartición de archivos en entornos de red. Desarrollada por Sun Microsystems, NFS permite a sistemas operativos Unix y Linux compartir recursos de archivos de manera transparente, brindando acceso a archivos y directorios remotos como si estuvieran almacenados localmente.
1.Instalación y configuración NFS Instalamos el paquete nfs-kernel-server.
Crearemos el directorio que vamos a compartir y le cambiamos los dueños y los permisos del mismo :</description></item><item><title>Compartir recursos en red en Windows Server</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/comparticion_de_directorios_en_windows/comparticion_de_directorios_en_windows/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/comparticion_de_directorios_en_windows/comparticion_de_directorios_en_windows/</guid><description>Compartir recursos en red en Windows Server En el entorno empresarial, la capacidad de compartir recursos en red es esencial para la colaboración y la eficiencia operativa. En este artículo, exploraremos cómo compartir directorios en un entorno Windows Server, abordando los métodos tanto a través de la interfaz gráfica como mediante cmd y PowerShell.
Desde la interfaz gráfica Podemos compartir un directorio de nuestro servidor , accediendo a las propiedades del mismo .</description></item><item><title>Configuración Apache bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</guid><description>Configuración Apache bajo debian Instalar un servidor web Apache para el uso en una Intranet Para instalar el servidor debemos ejecutar como root el siguiente comando:
Crea dentro del directorio /var/www/html un fichero llamado entrada.html en el que pongáis un mensaje de bienvenida
Ahora lo meteré dentro de la ruta :
A continuación vamos a publicar una página más completa en nuestro servidor, para ello
utiliza tu sitio web de aplicaciones web.</description></item><item><title>Configuración de NAT</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</guid><description>Configuración de NAT con Cisco y Linux En este artículo, exploraremos la configuración de SNAT (Source Network Address Translation) y DNAT (Destination Network Address Translation) en escenarios con direcciones públicas, haciendo uso de routers en entornos Linux y dispositivos Cisco.
Escenario con maquinas debian Preparación del entorno Instalación de paquetes Una vez colocadas las maquinas deberemos de descargarnos apache para los servidores web , para realizar esto conectaremos ambos servidores a un switch y este a la nube NAT para disponer de acceso a internet .</description></item><item><title>Configuración de switches en GNS3</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/switches_gns3/configuracion_de_switches_en_gns3/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/switches_gns3/configuracion_de_switches_en_gns3/</guid><description>Configuración de switches en GNS3 Aprenderás a configurar switches en GNS3, tanto dispositivos genéricos como switches Cisco, utilizando el concepto de VLANs para segmentar la red y explorar las complejidades de la gestión de redes.
Preparación escenario Lo primero que haré sera montar el escenario :
Configuración de red de los clientes A continuación configurare las tarjetas de red de los clientes , aprovechando que la nube NAT incluye un servidor DHCP.</description></item><item><title>Configuración servicio ssh en Windows</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/ssh_windows/ssh_windows/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/ssh_windows/ssh_windows/</guid><description>1.Instalación de la característica Lo primero que comprobaremos es comprobar si el servidor ssh esta instalado en la maquina a la cual queremos conectarnos .
Get-WindowsCapability -Online | Where-Object Name -like &amp;#39;OpenSSH\*&amp;#39; En el caso de que tengamos la característica la instalaremos :
Add-WindowsCapability -Online -Name OpenSSH.Server~~~~0.0.1.0 Por defecto el servicio estará parado así que lo arrancamos :
Podemos configurarlo para que arranque automáticamente al reiniciar el equipo :
2.Conectarnos usando par de claves Lo primero que haremos sera generar un par de claves en el cliente , con ssh-keygen :</description></item><item><title>Configuración servidor DHCP bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/dhcp/dhcp_ipv4/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/dhcp/dhcp_ipv4/</guid><description>Configuración servidor DHCP bajo debian En este artículo aprenderás cómo configurar el servidor DHCP isc-dhcp-server. Además, configurarás una reserva y lo configuraras para que funcione en dos ámbitos.
Instalación del servidor isc-dhcp-server Para instalar nuestro servidor dhcp ejecutamos:
Nos dará el siguiente error ya que no esta configurado :
Configuración del servidor isc-dhcp-server Lo primero que tenemos que hacer es configurar el interfaz de red por el que va a trabajar el servidor dhcp, para ello editamos el siguiente fichero:</description></item><item><title>Configuración servidor DNS en Debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/dns/dns/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/dns/dns/</guid><description>Configuración servidor DNS en Debian Dnsmasq El paquete dnsmasq permite poner en marcha un servidor DNS de una forma muy sencilla. Simplemente instalando y arrancando el servicio dnsmasq, sin realizar ningún tipo de configuración adicional, nuestro PC se convertirá en un servidor caché DNS y además, resolverá los nombres que tengamos configurados en el archivo /etc/hosts de nuestro servidor. La resolución funcionará tanto en sentido directo como en sentido inverso, es decir, resolverá la IP dado un nombre de PC y el nombre del PC dada la IP.</description></item><item><title>Empaquetadores y compresores en Linux</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/empaquetadores_compresores/empaquetadores-compresores-descompresores/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/empaquetadores_compresores/empaquetadores-compresores-descompresores/</guid><description>Empaquetadores y compresores en Linux Los empaquetadores y compresores son elementos fundamentales en la gestión de archivos y datos en el ámbito informático. Los empaquetadores permiten agrupar varios archivos en un solo contenedor, facilitando su manipulación y transporte. Por otro lado, los compresores aplican técnicas para reducir el tamaño de los archivos, contribuyendo al ahorro de espacio de almacenamiento y agilizando la transferencia de datos. Estas herramientas desempeñan un papel crucial en la optimización de recursos y la eficiencia operativa al organizar, distribuir y respaldar información de manera más eficaz.</description></item><item><title>Enrutamiento en OpenStack</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</guid><description>Enrutamiento en OpenStack En esta práctica, exploraremos la creación de un escenario mediante la orquestación de OpenStack y, posteriormente, llevaremos a cabo el enrutamiento para asegurar la conectividad entre las distintas máquinas virtuales. Este ejercicio nos permitirá comprender y aplicar el uso de OpenStack para gestionar entornos virtuales, además de configurar la red de manera eficiente para facilitar la comunicación entre los diferentes dispositivos en el escenario.
Escenario a montar en OpenStack Para poder montar nuestro escenario en OpenStack debido a la situación actual de las imágenes que hay disponibles , necesitaremos preparar una instancia la cual tenga habilitado el acceso por contraseña .</description></item><item><title>FTP bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</guid><description>Servidor FTP bajo debian Instalación y configuración del servidor proFTPd autentificado 1.Primero nos crearemos un grupo que se llame ftpgroup : 2.Crea dos usuarios locales que pertenezcan al grupo ftp que hemos creado: Jose y Maria
3.Nos instalamos el servicio ftp :
4.Configuración básica del fichero proftpd.conf:
Todos los usuarios accedan solo a su directorio :
Ahora podemos acceder desde el navegador con los usuarios Jose y Maria :
Cada uno de estos he creado una carpeta con su nombre dentro de sus directorios personales para poder identificarlos .</description></item><item><title>Gestión de Procesos en Linux</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/comandos_procesos/comandos_procesos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/comandos_procesos/comandos_procesos/</guid><description>Gestión de Procesos en Linux En el ecosistema de Linux, un proceso es la ejecución de un programa específico que realiza una tarea particular. Cada proceso tiene su propio identificador único (PID) y está compuesto por un conjunto de recursos, como memoria y CPU, que le permiten funcionar de manera independiente.
En el universo de Linux, la gestión efectiva de procesos es una habilidad crucial para optimizar el rendimiento y asegurar la estabilidad del sistema.</description></item><item><title>Instalación de Controladores NVIDIA en Debian 12</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/nvidia/nvidia_drivers/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/nvidia/nvidia_drivers/</guid><description>Instalación drivers NVIDIA en Debian 12 La instalación de los controladores de NVIDIA en el universo de Linux ha sido tradicionalmente un desafío, especialmente en distribuciones como Debian, donde las políticas del software libre a menudo complican el proceso.
En este post voy a explicarte una forma sencilla de instalar los drivers de NVIDIA usando los repositorios oficiales de Debian . Además, al final del artículo, aprenderás a instalar una herramienta clave llamada Nvidia Optimus, que te brindará la capacidad de seleccionar qué tarjeta gráfica utilizará tu equipo.</description></item><item><title>Instalación GNS3 y Wireshark en Debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</guid><description>Instalación GNS3 y Wireshark en Debian 1. Introducción Wireshark es un analizador de protocolos utilizado para realizar análisis y solucionar problemas en redes de comunicaciones, para análisis de datos y protocolos, y como una herramienta didáctica.
Añade una interfaz gráfica y muchas opciones de organización y filtrado de información. Así, permite ver todo el tráfico que pasa a través de una red estableciendo la configuración en modo promiscuo de nuestra tarjeta de red .</description></item><item><title>Migración de un sistema de ficheros</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/migracion_sistema_de_ficheros/sistemas-de-ficheros/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/migracion_sistema_de_ficheros/sistemas-de-ficheros/</guid><description>Migración de un sistema de ficheros En ocasiones, es necesario actualizar el almacenamiento de nuestro sistema Debian para satisfacer las crecientes necesidades de espacio y mejorar la organización del disco. En esta guía, exploraremos el proceso de migración desde un disco con una única partición hacia uno con mayor capacidad, además de dividirlo en particiones separadas para una gestión más eficiente.
Este proceso no solo ampliará el espacio de almacenamiento disponible, sino que también brindará una estructura más ordenada al sistema, facilitando tareas como la gestión de respaldos, el rendimiento del sistema y la administración del espacio en disco.</description></item><item><title>NAT con iptables</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</guid><description>NAT con iptables En este artículo aprenderás a configurar un pequeño escenario en el cual podrás configurar una serie de servicios. Crearás el escenario descrito a continuacion , además, harás que a través de una red interna, usando un servidor Linux, tengas acceso a Internet configurando SNAT en el mismo haciendo uso de iptables.
Instalación del entorno de pruebas Vamos a instalar el siguiente entorno:
Configuración de VirtualBox Servidor debian :</description></item><item><title>Protocolo ARP</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/arp/arp/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/arp/arp/</guid><description>¿Crees que la pregunta ARP es un mensaje de difusión? Realiza una captura en Wireshark de una petición ARP y analízala para justificar tu respuesta. Si , es un mensaje de difusión ya que en la cabecera podemos ver que el destino tiene una dirección de broadcast . Esta dirección es la que tiene todos sus bits a 1 que en las direcciones mac se traduce en FF:FF:FF:FF:FF:FF .
Cuando esta le llegue , en este caso al que tiene la dirección ip 192.</description></item><item><title>SSH bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</guid><description>servidor SSH bajo debian Gestión remota usando SSH Lo primeros que deberemos de hacer sera instalarnos el paquete en el servidor y el cliente :
Por seguridad se suele no permitir la conexión del root al servidor; para ello, se debe modificar el archivo /etc/ssh/sshd_config, y se pone la siguiente opción:
Y reiniciamos el servicio para que se apliquen los cambios :
Conectarse al servidor ssh Vamos a instalarnos el cliente ssh, para ello:</description></item><item><title>Storage Spaces en Windows Server</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/almacenamiento_servidor_independiente/almacenamiento_servidor_independiente/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/almacenamiento_servidor_independiente/almacenamiento_servidor_independiente/</guid><description>Storage Spaces en Windows Server Storage Spaces es una característica de almacenamiento definido por software en el sistema operativo Windows Server que permite a los administradores de sistemas combinar varios discos físicos en un único espacio de almacenamiento lógico llamado &amp;ldquo;pool de almacenamiento&amp;rdquo;. Este pool de almacenamiento se puede utilizar para crear espacios de almacenamiento virtuales llamados &amp;ldquo;espacios de almacenamiento&amp;rdquo; que ofrecen diversas funciones de redundancia y capacidades avanzadas de administración de almacenamiento.</description></item><item><title>Underworld</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</guid><description>Underworld enroutamiento básico en cisco y ACLS Practica basica de enroutamiento en cisco y configuracion de ACLS , tenemos 4 reinos en los cuales en primer lugar queremos lograr que se comuniquen , posteriormente iremos poniendo una serie de reglas para restringir esto.
Introducción Vives en UNDERWORLD. En tu mundo, se presentan diferentes tipos de especies con un único fin, “cruzarse” entre sí. Estas criaturas son:
VAMPIROS
LICÁNTROPOS: hombres lobo con la capacidad de regresar a su estado humano.</description></item><item><title>Underworld evolution</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld_evolution/underworld_evolution/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld_evolution/underworld_evolution/</guid><description>Underworld evolution El mundo de UNDERWORLD ha evolucionado mucho en los últimos meses, así que debes realizar tareas de administración de la red para afrontar la nueva situación.
Por un lado, se ha descubierto Internet en el Inframundo, de forma que cada uno de los submundos (recuerda: vampiros, licántropos, hombres lobo y humanos) se conecta a un router que, a su vez, les conecta a uno de los dos grandes routers que forman la Internet de Underworld, llamados Marcus (para humanos y vampiros) y Alexander (para hombres lobo y licántropos).</description></item></channel></rss>