<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NFTABLES on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/nftables/</link><description>Recent content in NFTABLES on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/nftables/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Implementación de un cortafuegos perimetral con Nftables I</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/nftables_uno/cortafuegos_uno/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/nftables_uno/cortafuegos_uno/</guid><description>&lt;p>En este post sobre un escenario con maquinas Debian , aplicaremos reglas con Nftables para conrtrolar el trafico que entra y sale en nuestra red , intentando imitar un escenario.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>[!NOTE]&lt;br>
Para desplegar el escenario para realizar estos ejercicios necesitaras desplegar el fichero .yaml que encontraras en el enlace del párrafo siguiente . Este se encargara de desplegar 2 maquinas una que hará de cortafuegos y otra que simulara un cliente que estará conectado a la primera maquina para simular una red local .&lt;/p></description></item><item><title>Implementación de un cortafuegos perimetral con Nftables II</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/nftables_dos/cortafuegos_dos/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/nftables_dos/cortafuegos_dos/</guid><description>&lt;p>Sobre el escenario creado en el módulo de servicios con las máquinas Odin (Router), Hela (DMZ), Loki y Thor (LAN) y empleando nftables, configura un cortafuegos perimetral en la máquina Odin de forma que el escenario siga funcionando completamente teniendo en cuenta los siguientes puntos:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>• Se valorará la creación de cadenas diferentes para cada flujo de tráfico (de LAN al exterior, de LAN a DMZ, etc…).
• Política por defecto DROP para todas las cadenas.
• Se pueden usar las extensiones que creamos adecuadas, pero al menos debe implementarse seguimiento de la conexión cuando sea necesario.
• Debemos implementar que el cortafuegos funcione después de un reinicio de la máquina.
• Debes mostrar pruebas de funcionamiento de todas las reglas.
&lt;/code>&lt;/pr</description></item></channel></rss>