<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>debian on Atlas</title><link>https:/www.javiercd.es/tags/debian/</link><description>Recent content in debian on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https:/www.javiercd.es/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalación pila LAMP en debian 12</title><link>https:/www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https:/www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</guid><description>Instalación pila LAMP en Debian 12 Si estás utilizando Debian 12, sigue los pasos a continuación para instalar un servidor web LAMP completo en Debian GNU/Linux 12 &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo; (Stable). Ten en cuenta que Debian 12 incluye PHP 8.2 en sus repositorios, lo que puede ser diferente de versiones anteriores de Debian.
Instalación del servidor web Lo primero en un servidor LAMP es la &amp;ldquo;A&amp;rdquo; de Apache. Para instalar Apache, ejecuta los siguientes comandos:</description></item><item><title>Instalación pila LEMP en debian 12 con PHP-8</title><link>https:/www.javiercd.es/posts/iaw/lemp/lemp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https:/www.javiercd.es/posts/iaw/lemp/lemp/</guid><description>Instalación pila LEMP en debian 12 con PHP-8 En esta guía, te explicare los pasos necesarios para instalar una pila LEMP (Linux, Nginx, MariaDB y PHP) en un servidor con Debian 12. La configuración incluirá PHP 8.2 como versión principal. La pila LEMP es esencial para alojar sitios web y aplicaciones web basadas en PHP, como WordPress u otras aplicaciones dinámicas. Sigue los pasos detallados a continuación para configurar tu servidor LEMP con PHP 8.</description></item><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LAMP PHP-8</title><link>https:/www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https:/www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</guid><description>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LAMP PHP-8 WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.
Preparación Antes de empezar con la instalación de WordPress vamos a dejar claro en una lista cual es el ecosistema de nuestro servidor para que todo funcione correctamente:</description></item><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8</title><link>https:/www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https:/www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</guid><description>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8 WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.
Requisitos previos Servidor con Linux: Debes disponer de un servidor que ejecute Linux , la guía esta pensada para Debian 12 .</description></item></channel></rss>