<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IPTABLES on Atlas</title><link>http://www.javiercd.es/tags/iptables/</link><description>Recent content in IPTABLES on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.javiercd.es/tags/iptables/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuración Apache bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</guid><description>Configuración Apache bajo debian Instalar un servidor web Apache para el uso en una Intranet Para instalar el servidor debemos ejecutar como root el siguiente comando:
Crea dentro del directorio /var/www/html un fichero llamado entrada.html en el que pongáis un mensaje de bienvenida
Ahora lo meteré dentro de la ruta :
A continuación vamos a publicar una página más completa en nuestro servidor, para ello
utiliza tu sitio web de aplicaciones web.</description></item><item><title>FTP bajo debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</guid><description>FTP bajo debian Instalación y configuración del servidor proFTPd autentificado 1.Primero nos crearemos un grupo que se llame ftpgroup : 2.Crea dos usuarios locales que pertenezcan al grupo ftp que hemos creado: Jose y Maria
3.Nos instalamos el servicio ftp :
4.Configuración básica del fichero proftpd.conf:
Todos los usuarios accedan solo a su directorio :
Ahora podemos acceder desde el navegador con los usuarios Jose y Maria :
Cada uno de estos he creado una carpeta con su nombre dentro de sus directorios personales para poder identificarlos .</description></item><item><title>NAT con iptables</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</guid><description>NAT con iptables En este artículo aprenderás a configurar un pequeño escenario en el cual podrás configurar una serie de servicios. Crearás el escenario descrito a continuacion , además, harás que a través de una red interna, usando un servidor Linux, tengas acceso a Internet configurando SNAT en el mismo haciendo uso de iptables.
Instalación del entorno de pruebas Vamos a instalar el siguiente entorno:
Configuración de VirtualBox Servidor debian :</description></item><item><title>SSH bajo debian 10</title><link>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</guid><description>SSH Gestión remota usando SSH Lo primeros que deberemos de hacer sera instalarnos el paquete en el servidor y el cliente :
Por seguridad se suele no permitir la conexión del root al servidor; para ello, se debe modificar el archivo /etc/ssh/sshd_config, y se pone la siguiente opción:
Y reiniciamos el servicio para que se apliquen los cambios :
Conectarse al servidor ssh Vamos a instalarnos el cliente ssh, para ello:</description></item></channel></rss>