<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on Atlas</title><link>http://www.javiercd.es/tags/linux/</link><description>Recent content in Linux on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.javiercd.es/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Compartir directorios con NFS en debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/nfs_debian/nfs/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/nfs_debian/nfs/</guid><description>Compartir directorios con NFS en debian La tecnología NFS (Network File System) ha sido una pieza fundamental en la compartición de archivos en entornos de red. Desarrollada por Sun Microsystems, NFS permite a sistemas operativos Unix y Linux compartir recursos de archivos de manera transparente, brindando acceso a archivos y directorios remotos como si estuvieran almacenados localmente.
1.Instalación y configuración NFS Instalamos el paquete nfs-kernel-server.
Crearemos el directorio que vamos a compartir y le cambiamos los dueños y los permisos del mismo :</description></item><item><title>Configuración de NAT</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</guid><description>Configuración de NAT con Cisco y Linux En este artículo, exploraremos la configuración de SNAT (Source Network Address Translation) y DNAT (Destination Network Address Translation) en escenarios con direcciones públicas, haciendo uso de routers en entornos Linux y dispositivos Cisco.
Escenario con maquinas debian Preparación del entorno Instalación de paquetes Una vez colocadas las maquinas deberemos de descargarnos apache para los servidores web , para realizar esto conectaremos ambos servidores a un switch y este a la nube NAT para disponer de acceso a internet .</description></item><item><title>Empaquetadores y compresores en Linux</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/empaquetadores_compresores/empaquetadores-compresores-descompresores/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/empaquetadores_compresores/empaquetadores-compresores-descompresores/</guid><description>Empaquetadores y compresores en Linux Los empaquetadores y compresores son elementos fundamentales en la gestión de archivos y datos en el ámbito informático. Los empaquetadores permiten agrupar varios archivos en un solo contenedor, facilitando su manipulación y transporte. Por otro lado, los compresores aplican técnicas para reducir el tamaño de los archivos, contribuyendo al ahorro de espacio de almacenamiento y agilizando la transferencia de datos. Estas herramientas desempeñan un papel crucial en la optimización de recursos y la eficiencia operativa al organizar, distribuir y respaldar información de manera más eficaz.</description></item><item><title>Storage Spaces en Windows Server</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/almacenamiento_servidor_independiente/almacenamiento_servidor_independiente/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/almacenamiento_servidor_independiente/almacenamiento_servidor_independiente/</guid><description>Storage Spaces en Windows Server Storage Spaces es una característica de almacenamiento definido por software en el sistema operativo Windows Server que permite a los administradores de sistemas combinar varios discos físicos en un único espacio de almacenamiento lógico llamado &amp;ldquo;pool de almacenamiento&amp;rdquo;. Este pool de almacenamiento se puede utilizar para crear espacios de almacenamiento virtuales llamados &amp;ldquo;espacios de almacenamiento&amp;rdquo; que ofrecen diversas funciones de redundancia y capacidades avanzadas de administración de almacenamiento.</description></item></channel></rss>