<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Redes on Atlas</title><link>http://www.javiercd.es/tags/redes/</link><description>Recent content in Redes on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.javiercd.es/tags/redes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comandos de supervisión de redes</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/comandos_de_supervision_de_redes/comandos_de_supervisi%C3%B3n_de_redes/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/comandos_de_supervision_de_redes/comandos_de_supervisi%C3%B3n_de_redes/</guid><description>Documento en el cual se detallan los principales comandos a la hora de detectar incidencias en redes y lograr solucionarlos .
Comandos en Windows Explica el significado de los distintos parámetros a configurar en las Propiedades de TCP/IP en Windows Tenemos que tener en cuenta que cada configuración que hagamos es independiente para cada uno de nuestros adaptadores de red .
Para acceder a configurar estos parámetros seguiremos la siguiente ruta en nuestro sistema :</description></item><item><title>Configuración de NAT</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</guid><description>Configuración de NAT con Cisco y Linux En este artículo, exploraremos la configuración de SNAT (Source Network Address Translation) y DNAT (Destination Network Address Translation) en escenarios con direcciones públicas, haciendo uso de routers en entornos Linux y dispositivos Cisco.
Escenario con maquinas debian Preparación del entorno Instalación de paquetes Una vez colocadas las maquinas deberemos de descargarnos apache para los servidores web , para realizar esto conectaremos ambos servidores a un switch y este a la nube NAT para disponer de acceso a internet .</description></item><item><title>Configuración de switches en GNS3</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/switches_gns3/configuracion_de_switches_en_gns3/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/switches_gns3/configuracion_de_switches_en_gns3/</guid><description>Configuración de switches en GNS3 Aprenderás a configurar switches en GNS3, tanto dispositivos genéricos como switches Cisco, utilizando el concepto de VLANs para segmentar la red y explorar las complejidades de la gestión de redes.
Preparación escenario Lo primero que haré sera montar el escenario :
Configuración de red de los clientes A continuación configurare las tarjetas de red de los clientes , aprovechando que la nube NAT incluye un servidor DHCP.</description></item><item><title>Enrutamiento en OpenStack</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</guid><description>Enrutamiento en OpenStack En esta práctica, exploraremos la creación de un escenario mediante la orquestación de OpenStack y, posteriormente, llevaremos a cabo el enrutamiento para asegurar la conectividad entre las distintas máquinas virtuales. Este ejercicio nos permitirá comprender y aplicar el uso de OpenStack para gestionar entornos virtuales, además de configurar la red de manera eficiente para facilitar la comunicación entre los diferentes dispositivos en el escenario.
Escenario a montar en OpenStack Para poder montar nuestro escenario en OpenStack debido a la situación actual de las imágenes que hay disponibles , necesitaremos preparar una instancia la cual tenga habilitado el acceso por contraseña .</description></item><item><title>Instalación GNS3 y Wireshark en Debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</guid><description>Instalación GNS3 y Wireshark en Debian 1. Introducción Wireshark es un analizador de protocolos utilizado para realizar análisis y solucionar problemas en redes de comunicaciones, para análisis de datos y protocolos, y como una herramienta didáctica.
Añade una interfaz gráfica y muchas opciones de organización y filtrado de información. Así, permite ver todo el tráfico que pasa a través de una red estableciendo la configuración en modo promiscuo de nuestra tarjeta de red .</description></item><item><title>Protocolo ARP</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/arp/arp/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/arp/arp/</guid><description>¿Crees que la pregunta ARP es un mensaje de difusión? Realiza una captura en Wireshark de una petición ARP y analízala para justificar tu respuesta. Si , es un mensaje de difusión ya que en la cabecera podemos ver que el destino tiene una dirección de broadcast . Esta dirección es la que tiene todos sus bits a 1 que en las direcciones mac se traduce en FF:FF:FF:FF:FF:FF .
Cuando esta le llegue , en este caso al que tiene la dirección ip 192.</description></item><item><title>Underworld</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</guid><description>Underworld enroutamiento básico en cisco y ACLS Practica basica de enroutamiento en cisco y configuracion de ACLS , tenemos 4 reinos en los cuales en primer lugar queremos lograr que se comuniquen , posteriormente iremos poniendo una serie de reglas para restringir esto.
Introducción Vives en UNDERWORLD. En tu mundo, se presentan diferentes tipos de especies con un único fin, “cruzarse” entre sí. Estas criaturas son:
VAMPIROS
LICÁNTROPOS: hombres lobo con la capacidad de regresar a su estado humano.</description></item><item><title>Underworld evolution</title><link>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld_evolution/underworld_evolution/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/redes/underworld_evolution/underworld_evolution/</guid><description>Underworld evolution El mundo de UNDERWORLD ha evolucionado mucho en los últimos meses, así que debes realizar tareas de administración de la red para afrontar la nueva situación.
Por un lado, se ha descubierto Internet en el Inframundo, de forma que cada uno de los submundos (recuerda: vampiros, licántropos, hombres lobo y humanos) se conecta a un router que, a su vez, les conecta a uno de los dos grandes routers que forman la Internet de Underworld, llamados Marcus (para humanos y vampiros) y Alexander (para hombres lobo y licántropos).</description></item></channel></rss>