<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Enrutamiento on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/enrutamiento/</link><description>Recent content in Enrutamiento on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/enrutamiento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Escenario IPv6 Básico</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/escenario_ipv6_basico/escenario_ipv6_basico/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/escenario_ipv6_basico/escenario_ipv6_basico/</guid><description>&lt;p>A lo largo de esta guía, exploraremos la configuración de un escenario básico utilizando redes IPv6 tanto en sistemas Linux como en dispositivos Cisco. Además, abordaremos la configuración de un servidor Apache aprovechando las capacidades de IPv6.&lt;/p>
&lt;h2 id="linux-autoconfiguración-ipv6">Linux Autoconfiguración IPV6&lt;/h2>
&lt;p>Conecta dos máquinas Linux al mismo switch y comprueba que tienen conectividad con IPv6 usando la dirección de enlace local.&lt;/p>
&lt;p>Comprobaremos las IPV6 que tienen los distintos pcs . El PC1 tiene –&amp;gt; fe80::ef7:42ff:fe92:0/64&lt;/p></description></item><item><title>Configuración de NAT Cisco y Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</guid><description>&lt;p>En este artículo, exploraremos la configuración de SNAT (Source Network Address Translation) y DNAT (Destination Network Address Translation) en escenarios con direcciones públicas, haciendo uso de routers en entornos Linux y dispositivos Cisco.&lt;/p>
&lt;h2 id="escenario-con-maquinas-debian">Escenario con maquinas debian&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="../img/Aspose.Words.5d96acd8-9177-4bad-9621-78ead201ec37.001.jpeg" alt="">&lt;/p>
&lt;h3 id="preparación-del-entorno">Preparación del entorno&lt;/h3>
&lt;h4 id="instalación-de-paquetes">Instalación de paquetes&lt;/h4>
&lt;p>Una vez colocadas las maquinas deberemos de descargarnos apache para los servidores web , para realizar esto conectaremos ambos servidores a un switch y este a la nube NAT para disponer de acceso a internet .&lt;/p></description></item><item><title>Enrutamiento en OpenStack</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</guid><description>&lt;p>En esta práctica, exploraremos la creación de un escenario mediante la orquestación de OpenStack y, posteriormente, llevaremos a cabo el enrutamiento para asegurar la conectividad entre las distintas máquinas virtuales. Este ejercicio nos permitirá comprender y aplicar el uso de OpenStack para gestionar entornos virtuales, además de configurar la red de manera eficiente para facilitar la comunicación entre los diferentes dispositivos en el escenario.&lt;/p>
&lt;h2 id="escenario-a-montar-en-openstack">Escenario a montar en OpenStack&lt;/h2>
&lt;p>Para poder montar nuestro escenario en OpenStack debido a la situación actual de las imágenes que hay disponibles , necesitaremos preparar una instancia la cual tenga habilitado el acceso por contraseña . Además si posteriormente a partir de una queremos configurar otra habilitar el acceso ssh por contraseña para este usuario .&lt;/p></description></item><item><title>Underworld</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</guid><description>&lt;h2 id="introducción">Introducción&lt;/h2>
&lt;p>Vives en UNDERWORLD. En tu mundo, se presentan diferentes tipos de especies con un único fin, “cruzarse” entre sí. Estas criaturas son:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>VAMPIROS&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>LICÁNTROPOS: hombres lobo con la capacidad de regresar a su estado humano.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>HOMBRES LOBO: hombres lobo que tras su primera conversión a lobo, no pudieron regresar a su estado humano.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>HUMANOS: unos mierdecillas.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>TÚ: un guerrero informático con superpoderes como darse la vuelta a un juego que todavía no ha salido al mercado o poseer la facultad de volverse invisible cuando sale de fiesta y trata de cortejar a una fémina diciéndole frases del tipo: ¿quieres que te compile el kernel nena?&lt;/p></description></item></channel></rss>