<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drivers on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/posts/drivers/</link><description>Recent content in Drivers on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/posts/drivers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como elegir que gráfica usar en mi portátil con Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/drivers/nvidia_optimus/nvidia_optimus/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/drivers/nvidia_optimus/nvidia_optimus/</guid><description>&lt;p>Si tienes un portátil con Linux y una gráfica Nvidia, es posible que, después de instalar los drivers de la gráfica, hayas notado que los puertos de video no funcionan correctamente. Si te suena familiar, no te preocupes, te tengo cubierto.&lt;/p>
&lt;p>He estado investigando y encontré una herramienta que te puede ahorrar varios dolores de cabeza. Se llama EnvyControl, y es una utilidad de línea de comandos (CLI) que te permite elegir fácilmente qué tarjeta gráfica quieres usar en tu equipo. Esto es especialmente útil si tu portátil tiene una configuración de gráficos híbridos, como Intel + Nvidia o AMD + Nvidia.&lt;/p></description></item><item><title>Instalación de Controladores NVIDIA en Debian 12</title><link>https://www.javiercd.es/posts/drivers/nvidia_driver/nvidia_drivers/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/drivers/nvidia_driver/nvidia_drivers/</guid><description>&lt;p>La instalación de los controladores de NVIDIA en el universo de Linux ha sido tradicionalmente un desafío, especialmente en distribuciones como Debian, donde las políticas del software libre a menudo complican el proceso.&lt;/p>
&lt;p>En este post voy a explicarte una forma sencilla de instalar los drivers de NVIDIA usando los repositorios oficiales de Debian . Además, al final del artículo, aprenderás a instalar una herramienta clave llamada Nvidia Optimus, que te brindará la capacidad de seleccionar qué tarjeta gráfica utilizará tu equipo.&lt;/p></description></item></channel></rss>