<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docker on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/docker/</link><description>Recent content in Docker on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Taller 1: Almacenamiento y redes en Docker</title><link>https://www.javiercd.es/posts/docker/taller1/taller1_docker/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/docker/taller1/taller1_docker/</guid><description>Taller 1: Almacenamiento y redes en Docker Almacenamiento Vamos a trabajar con volúmenes docker:
Crea un volumen docker que se llame miweb. javiercruces@docker:~$ docker volume create miweb miweb Crea un contenedor desde la imagen php:7.4-apache donde montes en el directorio /var/www/html (que sabemos que es el DocumentRoot del servidor que nos ofrece esa imagen) el volumen docker que has creado. javiercruces@docker:~$ docker run -d --name my-apache-app -v miweb:/var/www/html -p 8080:80 php:7.</description></item><item><title>Taller 2: Escenarios multicontenedor en Docker</title><link>https://www.javiercd.es/posts/docker/taller2/taller2_docker/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/docker/taller2/taller2_docker/</guid><description>Taller 2: Escenarios multicontenedor en Docker Despliegue de Nextcloud Vamos a desplegar la aplicación nextcloud con una base de datos (puedes elegir mariadb o PostgreSQL) utilizando la aplicación docker-compose. Puedes coger cómo modelo el fichero docker-compose.yml el que hemos estudiado para desplegar WordPress.
Instala docker-compose en tu ordenador. Dentro de un directorio crea un fichero docker-compose.yml para realizar el despliegue de nextcloud con una base de datos. Recuerda las variables de entorno y la persistencia de información.</description></item><item><title>Taller 3: Creación de imágenes Docker</title><link>https://www.javiercd.es/posts/docker/taller3/taller3_docker/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/docker/taller3/taller3_docker/</guid><description>Taller 3: Creación de imágenes Docker Creación de una imagen a partir de un Dockerfile
1.Crea una página web estática (por ejemplo busca una plantilla HTML5). O simplemente crea un index.html.
2.Crea un fichero Dockerfile que permita crear una imagen con un servidor web sirviendo la página. Puedes usar una imagen base debian o ubuntu, o una imagen que tenga ya un servicio web, como hemos visto en el apartado Ejemplo 1: Construcción de imágenes con una página estática.</description></item></channel></rss>