<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Debian 12 on Atlas</title><link>http://www.javiercd.es/tags/debian-12/</link><description>Recent content in Debian 12 on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.javiercd.es/tags/debian-12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Active Directory en Ubuntu</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/ad_ubuntu/ad_ubuntu/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/ad_ubuntu/ad_ubuntu/</guid><description>Active Directory en Ubuntu En el siguiente post voy a montar un escenario de Active Directory sobre un ubuntu , ademas uniremos varios clientes Windows y linux al mismo .
Introducción Se quiere configurar un servidor Linux (Ubuntu Server 20.04 LTS) para dar servicio a un conjunto de equipos clientes (Windows y Linux).
Aprovecharé que el escenario lo tenemos montado de las anteriores actividades de clase y restauraré las instantáneas para disponer de las máquinas limpias .</description></item><item><title>Comandos programación de tareas en Linux</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/programacion_tareas/programacion_tareas/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/programacion_tareas/programacion_tareas/</guid><description>Comandos programación de tareas en Linux La gestión eficiente de tareas programadas es esencial para los administradores de sistemas, ya que facilita la ejecución automática de procesos rutinarios. En este contexto, contar con un conjunto sólido de comandos en Linux para programar y controlar tareas se convierte en una herramienta fundamental.
Comando sleep El comando sleep pausa la ejecución en la terminal durante un intervalo de tiempo especificado antes de regresar a la línea de comandos.</description></item><item><title>Instalar y configurar samba en Debian</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/samba_debian/samba_debian/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/samba_debian/samba_debian/</guid><description>Instalar y configurar samba en Debian Samba es una implementación libre y de código abierto del protocolo Server Message Block (SMB), que se utiliza para compartir archivos e impresoras en redes de computadoras. El protocolo SMB es un protocolo de red que permite que los sistemas operativos Windows se comuniquen con otros dispositivos de red, como servidores de archivos, impresoras y otros recursos compartidos.
Samba facilita la interoperabilidad entre sistemas Windows y sistemas operativos basados en Unix/Linux al permitir que los sistemas Unix compartan archivos y recursos con sistemas Windows utilizando el protocolo SMB/CIFS.</description></item><item><title>Gestión de Procesos en Linux</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/comandos_procesos/comandos_procesos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/comandos_procesos/comandos_procesos/</guid><description>Gestión de Procesos en Linux En el ecosistema de Linux, un proceso es la ejecución de un programa específico que realiza una tarea particular. Cada proceso tiene su propio identificador único (PID) y está compuesto por un conjunto de recursos, como memoria y CPU, que le permiten funcionar de manera independiente.
En el universo de Linux, la gestión efectiva de procesos es una habilidad crucial para optimizar el rendimiento y asegurar la estabilidad del sistema.</description></item><item><title>Instalación de Controladores NVIDIA en Debian 12</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/nvidia/nvidia_drivers/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/nvidia/nvidia_drivers/</guid><description>Instalación drivers NVIDIA en Debian 12 La instalación de los controladores de NVIDIA en el universo de Linux ha sido tradicionalmente un desafío, especialmente en distribuciones como Debian, donde las políticas del software libre a menudo complican el proceso.
En este post voy a explicarte una forma sencilla de instalar los drivers de NVIDIA usando los repositorios oficiales de Debian . Además, al final del artículo, aprenderás a instalar una herramienta clave llamada Nvidia Optimus, que te brindará la capacidad de seleccionar qué tarjeta gráfica utilizará tu equipo.</description></item><item><title>Migración de un sistema de ficheros</title><link>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/migracion_sistema_de_ficheros/sistemas-de-ficheros/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.javiercd.es/posts/sistemas/migracion_sistema_de_ficheros/sistemas-de-ficheros/</guid><description>Migración de un sistema de ficheros En ocasiones, es necesario actualizar el almacenamiento de nuestro sistema Debian para satisfacer las crecientes necesidades de espacio y mejorar la organización del disco. En esta guía, exploraremos el proceso de migración desde un disco con una única partición hacia uno con mayor capacidad, además de dividirlo en particiones separadas para una gestión más eficiente.
Este proceso no solo ampliará el espacio de almacenamiento disponible, sino que también brindará una estructura más ordenada al sistema, facilitando tareas como la gestión de respaldos, el rendimiento del sistema y la administración del espacio en disco.</description></item></channel></rss>