<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Seguridad on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/posts/seguridad/</link><description>Recent content in Seguridad on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/posts/seguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crear autoridad certificadora (CA) y certificados autofirmados en Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/seguridad/https_autofirmado/https_autofirmado/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/seguridad/https_autofirmado/https_autofirmado/</guid><description>&lt;p&gt;En un primer momento un alumno creará una Autoridad Certficadora y firmará un certificado para la página del otro alumno. Posteriormente lo pondremos a prueba en los servidores web Apache y Nginx&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="crear-la-autoridad-certificadora"&gt;Crear la Autoridad Certificadora&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="paso-1-creación-de-directorios-y-archivos"&gt;Paso 1: Creación de directorios y archivos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El primer paso será generar un directorio en el que ubicarás tu entidad certificadora, con la finalidad de mantener en todo momento una organización. El nombre del directorio será CA/. A su vez, hay que generar varios subdirectorios dentro del mismo:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Informática Forense</title><link>https://www.javiercd.es/posts/seguridad/forense/forense/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/seguridad/forense/forense/</guid><description>&lt;p&gt;La informática forense es el conjunto de técnicas que nos permite obtener la máxima información posible tras un incidente o delito informático.
En esta práctica, realizarás la fase de toma de evidencias y análisis de las mismas sobre una máquina Linux y otra Windows. Supondremos que pillamos al delincuente &amp;lsquo;in fraganti&amp;rsquo; y las máquinas se encontraban encendidas. Opcionalmente, podéis realizar el análisis de un dispositivo Android.
Sobre cada una de las máquinas debes realizar un volcado de memoria y otro de disco duro, tomando las medidas necesarias para certificar posteriormente la cadena de custodia.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>