<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>VPN on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/vpn/</link><description>Recent content in VPN on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/vpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comparativa entre OpenVPN y Wireguard</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/comparativa_ovpn_wire/comparativa_ovpn_wire/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/comparativa_ovpn_wire/comparativa_ovpn_wire/</guid><description>El objetivo de este post es comparar los distintos software de VPNs mas utilizados viendo cual es mas rápido , para ello nos apoyaremos en test de velocidad utilizando iperf3 .
[!NOTE]
La comparativa parte de los post de esta sección en los que montamos cada tipo de VPN .
Velocidad sin VPN Voy a comenzar comparando las velocidades de estos 2 sistemas , utilizando iperf3 . Para ello he quitado el router cisco ya que lo tenia configurado con interfaces FastEthernet y lo he cambiado por un router Linux con interfaces GigabitEthernet .</description></item><item><title>VPN acceso remoto Wireguard</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_wireguard/acceso_remoto_wireguard/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_wireguard/acceso_remoto_wireguard/</guid><description>En primer lugar configurare la maquina servidor1 como servidor VPN de acceso remoto y servidor2 como cliente VPN . Posteriormente configurare un cliente Windows y Android .
Lo primero que haremos sera instalarnos tanto en ambas maquinas el paquete Wireguard :
root@servidor1:~# sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install wireguard debian@servidor2:~$ sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install wireguard Vamos a generar los pares de claves que se utilizarán para cifrar la conexión.</description></item><item><title>VPN de acceso remoto con Ipsec StrongSwan</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_strongswang/strongswang/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_strongswang/strongswang/</guid><description>StrongSwan es una implementación de VPN (Red Privada Virtual) basada en IPsec, de código abierto, multiplataforma, completa y ampliamente utilizada. Funciona en sistemas operativos como Linux, FreeBSD, OS X, Windows, Android e iOS. Principalmente, es un demonio de intercambio de claves que admite los protocolos de Intercambio de Claves de Internet (IKEv1 e IKEv2) para establecer asociaciones de seguridad (SA) entre dos pares.
[!NOTE]
Voy a partir del post de VPN acceso remoto con OpenVPN , asi que es posible que haga referencia a este durante este articulo .</description></item><item><title>VPN de acceso remoto con OpenVPN y certificados x509</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_openvpn/accesoremoto_openvpn/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_openvpn/accesoremoto_openvpn/</guid><description>Uno de los dos equipos (el que actuará como servidor) estará conectado a dos redes Para la autenticación de los extremos se usarán obligatoriamente certificados digitales, que se generarán utilizando openssl y se almacenarán en el directorio /etc/openvpn, junto con los parámetros Diffie-Helman y el certificado de la propia Autoridad de Certificación. Se utilizarán direcciones de la red 10.99.99.0/24 para las direcciones virtuales de la VPN. La dirección 10.99.99.1 se asignará al servidor VPN.</description></item><item><title>VPN site to site con OpenVPN y certificados x509</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_openvpn/site_to_site_openvpn/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_openvpn/site_to_site_openvpn/</guid><description>Montando el escenario Para realizar este ejercicio he montado el siguiente escenario en GNS3 :
Configuración del router cisco Vamos a darle a cada interfaz la configuración de red correspondiente :
# Interfaz que nos dará internet R1#configure terminal R1(config)#interface fastEthernet 0/0 R1(config-if)#ip add dhcp R1(config-if)#no shut R1(config-if)#exit # Interfaz red Servidor 1 R1(config)#interface fastEthernet 1/0 R1(config-if)#ip add 90.0.0.1 255.255.255.0 R1(config-if)#no shut R1(config-if)#exit # Interfaz red Servidor 2 R1(config)#interface fastEthernet 1/1 R1(config-if)#ip add 100.</description></item><item><title>VPN site to site Wireguard</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_wireguard/site_to_site_wireguard/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_wireguard/site_to_site_wireguard/</guid><description>[!NOTE]
Voy a partir del post de VPN acceso remoto con Wireguard , asi que es posible que haga referencia a este durante este articulo .
Generación de claves Lo primero que haremos sera instalarnos tanto en ambas maquinas el paquete Wireguard :
root@servidor1:~# sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install wireguard debian@servidor2:~$ sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install wireguard Vamos a generar los pares de claves que se utilizarán para cifrar la conexión.</description></item><item><title>VPN sitio a sitio con IPsec Cisco</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/ipsec_cisco/ipsec_cisco/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/ipsec_cisco/ipsec_cisco/</guid><description>En este post voy a montar una VPN IPSEC usando routers cisco .
[!NOTE]
En este post se detalla la configuración de los routers R2 y R3 , sin embargo R1 esta explicado en el post de &amp;ldquo;VPN acceso remoto OpenVPN&amp;rdquo; . Si quieres ver la configuración de este ultimo mírate el apartado preparando el escenario .
Configuración del escenario Como he cambiado de escenario , hay que configurar los 2 nuevos routers en la red R2 y R3 .</description></item></channel></rss>