<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OPENVPN on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/openvpn/</link><description>Recent content in OPENVPN on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/openvpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comparativa entre OpenVPN y Wireguard</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/comparativa_ovpn_wire/comparativa_ovpn_wire/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/comparativa_ovpn_wire/comparativa_ovpn_wire/</guid><description>El objetivo de este post es comparar los distintos software de VPNs mas utilizados viendo cual es mas rápido , para ello nos apoyaremos en test de velocidad utilizando iperf3 .
[!NOTE]
La comparativa parte de los post de esta sección en los que montamos cada tipo de VPN .
Velocidad sin VPN Voy a comenzar comparando las velocidades de estos 2 sistemas , utilizando iperf3 . Para ello he quitado el router cisco ya que lo tenia configurado con interfaces FastEthernet y lo he cambiado por un router Linux con interfaces GigabitEthernet .</description></item><item><title>VPN de acceso remoto con OpenVPN y certificados x509</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_openvpn/accesoremoto_openvpn/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_openvpn/accesoremoto_openvpn/</guid><description>Uno de los dos equipos (el que actuará como servidor) estará conectado a dos redes Para la autenticación de los extremos se usarán obligatoriamente certificados digitales, que se generarán utilizando openssl y se almacenarán en el directorio /etc/openvpn, junto con los parámetros Diffie-Helman y el certificado de la propia Autoridad de Certificación. Se utilizarán direcciones de la red 10.99.99.0/24 para las direcciones virtuales de la VPN. La dirección 10.99.99.1 se asignará al servidor VPN.</description></item><item><title>VPN site to site con OpenVPN y certificados x509</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_openvpn/site_to_site_openvpn/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_openvpn/site_to_site_openvpn/</guid><description>Montando el escenario Para realizar este ejercicio he montado el siguiente escenario en GNS3 :
Configuración del router cisco Vamos a darle a cada interfaz la configuración de red correspondiente :
# Interfaz que nos dará internet R1#configure terminal R1(config)#interface fastEthernet 0/0 R1(config-if)#ip add dhcp R1(config-if)#no shut R1(config-if)#exit # Interfaz red Servidor 1 R1(config)#interface fastEthernet 1/0 R1(config-if)#ip add 90.0.0.1 255.255.255.0 R1(config-if)#no shut R1(config-if)#exit # Interfaz red Servidor 2 R1(config)#interface fastEthernet 1/1 R1(config-if)#ip add 100.</description></item></channel></rss>