<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Oracle on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/oracle/</link><description>Recent content in Oracle on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/oracle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuración de acceso remoto en Oracle</title><link>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/oracle_acceso_remoto/oracle_acceso_remoto/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/oracle_acceso_remoto/oracle_acceso_remoto/</guid><description>&lt;p>Para configurar el acceso remoto en Oracle, es fundamental ajustar correctamente los archivos de red ubicados en $ORACLE_HOME/network/admin. Estos archivos, como listener.ora y tnsnames.ora, permiten definir cómo se conectarán los clientes a la base de datos y qué equipos tendrán acceso.&lt;/p>
&lt;h2 id="configuración-acceso-remoto">Configuración acceso remoto&lt;/h2>
&lt;p>La configuración de oracle con respecto a la red se guarda en el directorio que hayamos definido como home de oracle $ORACLE_HOME/network/admin :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../img/Aspose.Words.55b57132-3c19-4447-864b-0b88f1173a10.029.png">&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>listener.ora&lt;/strong>: Este archivo sirve para configurar el servicio de escucha (listener) de Oracle. Contiene información sobre los puntos de conexión y los protocolos que el servidor de Oracle utilizará para aceptar conexiones de clientes.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>samples&lt;/strong>: Dentro de este directorio, hay ejemplos de archivos de configuración para varios componentes de Oracle. Estos archivos de muestra son útiles como referencia cuando necesitamos crear archivos de configuración.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>shrept.lst&lt;/strong>: Este archivo forma parte del proceso de recuperación de Oracle y se utiliza para rastrear la replicación de registros de cambios en tiempo real. Es esencial cuando se trabaja con replicación de datos.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>sqlnet.ora&lt;/strong>: Este archivo se configuran las opciones de red de Oracle. Aquí se define cómo se resuelven los nombres de los servidores, configurar medidas de seguridad y ajustar la capa de seguridad .&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>tnsnames.ora&lt;/strong>: Aquí se definen los alias que oracle va a utilizar .&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Comenzaremos configurando el listener.ora y indicaremos que equipos se pueden conectar a la base de datos en mi caso todos :&lt;/p></description></item><item><title>Instalación de Oracle 19c bajo Debian 12</title><link>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/instalacion_oracle_19c_debian12/instalacion_oracle/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/base_de_datos/instalacion_oracle_19c_debian12/instalacion_oracle/</guid><description>&lt;p>Instalar Oracle 19c en Debian 12 puede parecer complicado, pero no te preocupes, estoy aquí para guiarte en cada paso. En este post, te explicaré de manera sencilla cómo preparar tu sistema y realizar la instalación de Oracle 19c en Debian 12.&lt;/p>
&lt;h2 id="actualizar-los-repositorios">Actualizar los repositorios&lt;/h2>
&lt;p>Lo primero es actualizar los repositorios de nuestra maquina virtual y en el caso de que no tengamos algún paquete lo actualizamos :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../img/Aspose.Words.55b57132-3c19-4447-864b-0b88f1173a10.001.png">&lt;/p>
&lt;h2 id="instalar-dependencias">Instalar dependencias&lt;/h2>
&lt;p>Lo siguiente sera instalar las dependencias de Oracle en nuestro sistema :&lt;/p></description></item></channel></rss>