<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wordpress LEMP on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/</link><description>Recent content in Wordpress LEMP on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</guid><description>&lt;h1 id="instalación-wordpress-en-debian-12-con-pila-lemp-php-8">Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8&lt;/h1>
&lt;p>WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.&lt;/p>
&lt;h2 id="requisitos-previos">Requisitos previos&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Servidor con Linux:&lt;/strong> Debes disponer de un servidor que ejecute Linux , la guía esta pensada para Debian 12 .&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Usuario con permisos de superusuario:&lt;/strong> Debes tener acceso a un usuario con privilegios sudo en el servidor para poder llevar a cabo las tareas de instalación y configuración.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Nombre de Dominio Completo (FQDN):&lt;/strong> Si deseas acceder a tu sitio WordPress a través de un dominio personalizado, asegúrate de tener configurado y apuntando un nombre de dominio completo (FQDN) al servidor.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Acceso a Internet:&lt;/strong> Necesitas acceso a Internet para descargar paquetes y realizar actualizaciones durante el proceso de instalación.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Asegúrate de cumplir con todos estos requisitos antes de comenzar con la instalación de WordPress en tu servidor .&lt;/p></description></item></channel></rss>