<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/posts/</link><description>Recent content in Posts on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comparativa entre OpenVPN y Wireguard</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/comparativa_ovpn_wire/comparativa_ovpn_wire/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/comparativa_ovpn_wire/comparativa_ovpn_wire/</guid><description>El objetivo de este post es comparar los distintos software de VPNs mas utilizados viendo cual es mas rápido , para ello nos apoyaremos en test de velocidad utilizando iperf3 .
[!NOTE]
La comparativa parte de los post de esta sección en los que montamos cada tipo de VPN .
Velocidad sin VPN Voy a comenzar comparando las velocidades de estos 2 sistemas , utilizando iperf3 . Para ello he quitado el router cisco ya que lo tenia configurado con interfaces FastEthernet y lo he cambiado por un router Linux con interfaces GigabitEthernet .</description></item><item><title>Crear autoridad certificadora (CA) y certificados autofirmados en Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/seguridad/https_autofirmado/https_autofirmado/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/seguridad/https_autofirmado/https_autofirmado/</guid><description>En un primer momento un alumno creará una Autoridad Certficadora y firmará un certificado para la página del otro alumno. Posteriormente lo pondremos a prueba en los servidores web Apache y Nginx
Crear la Autoridad Certificadora Paso 1: Creación de directorios y archivos El primer paso será generar un directorio en el que ubicarás tu entidad certificadora, con la finalidad de mantener en todo momento una organización. El nombre del directorio será CA/.</description></item><item><title>Fortinet CLI</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_cli/fortinet_cli/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_cli/fortinet_cli/</guid><description>Equivalencia de GUI a CLI Inicialmente, empecé la práctica utilizando la línea de comandos (CLI) sin embargo, encontré que resulta más cómodo realizarla desde la interfaz gráfica. Por eso, decidí establecer una equivalencia entre las diferentes acciones que he llevado a cabo durante la práctica y compararlas con su contraparte en la terminal.
[!NOTE]
En este post hago un pequeño resumen de las equivalencias entre la GUI y la CLI de Fortinet que he utilizado en los 2 post de cortafuegos Fortinet.</description></item><item><title>Implementación de un cortafuegos perimetral con Fortinet I</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_uno/fortinet_uno/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_uno/fortinet_uno/</guid><description>Antes de comenzar la practica , el escenario que ves en la practica es lo mas parecido que puedo montar a la practica original . He utilizado la versión 7.0.9-1 de FortiGate , ya que las versiones superiores traen algunas restricciones . Puedes descargarte la imagen desde este link .
Puesta en marcha del cortafuegos Los dispositivos FortiGate vienen configurados de fabrica con la IP 192.168.1.99/24 , como estoy desde GNS3 no es necesario que me conecte a esta interfaz con un dispositivo y cambie la configuración .</description></item><item><title>Implementación de un cortafuegos perimetral con Fortinet II</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_dos/fortinet_dos/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_dos/fortinet_dos/</guid><description>Ahora vamos a emular la práctica de cortafuegos II, pero en GNS3. Para ello, he transformado al cliente 1 en Odin, además he añadido a Thor y Loki como máquinas virtuales en lugar de contenedores en la red LAN. También he creado una nueva red llamada DMZ, en la cual estará la máquina Hela.
Dado que he transformado el escenario anterior en este nuevo, contamos con algunas reglas creadas anteriormente.</description></item><item><title>Implementación de un cortafuegos perimetral con Nftables I</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/nftables_uno/cortafuegos_uno/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/nftables_uno/cortafuegos_uno/</guid><description>En este post sobre un escenario con maquinas Debian , aplicaremos reglas con Nftables para conrtrolar el trafico que entra y sale en nuestra red , intentando imitar un escenario.
[!NOTE]
Para desplegar el escenario para realizar estos ejercicios necesitaras desplegar el fichero .yaml que encontraras en el enlace del párrafo siguiente . Este se encargara de desplegar 2 maquinas una que hará de cortafuegos y otra que simulara un cliente que estará conectado a la primera maquina para simular una red local .</description></item><item><title>Implementación de un cortafuegos perimetral con Nftables II</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/nftables_dos/cortafuegos_dos/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/nftables_dos/cortafuegos_dos/</guid><description>Sobre el escenario creado en el módulo de servicios con las máquinas Odin (Router), Hela (DMZ), Loki y Thor (LAN) y empleando nftables, configura un cortafuegos perimetral en la máquina Odin de forma que el escenario siga funcionando completamente teniendo en cuenta los siguientes puntos:
• Se valorará la creación de cadenas diferentes para cada flujo de tráfico (de LAN al exterior, de LAN a DMZ, etc…). • Política por defecto DROP para todas las cadenas.</description></item><item><title>Informática Forense</title><link>https://www.javiercd.es/posts/seguridad/forense/forense/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/seguridad/forense/forense/</guid><description>La informática forense es el conjunto de técnicas que nos permite obtener la máxima información posible tras un incidente o delito informático. En esta práctica, realizarás la fase de toma de evidencias y análisis de las mismas sobre una máquina Linux y otra Windows. Supondremos que pillamos al delincuente &amp;lsquo;in fraganti&amp;rsquo; y las máquinas se encontraban encendidas. Opcionalmente, podéis realizar el análisis de un dispositivo Android. Sobre cada una de las máquinas debes realizar un volcado de memoria y otro de disco duro, tomando las medidas necesarias para certificar posteriormente la cadena de custodia.</description></item><item><title>Instalación de android en GNS3 con KVM</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/android_gns3/android/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/android_gns3/android/</guid><description>Para descargarnos la imagen de android puedes hacerlo desde esta pagina &amp;ndash;&amp;gt; https://www.fosshub.com/Android-x86.html :
wget https://www.fosshub.com/Android-x86.html?dwl=android-x86_64-9.0-r2.iso Crea una maquina en KVM como si fuese un Debian , yo le he dado 2GB de RAM y 2 cores :
En nuestro caso podemos lanzar una instalación automática :
Cuando tengas la maquina instalada , apaga la maquina y vamos a importarla en gns3 . Para ello vamos a llevarnos el disco de KVM y vamos a importarlo en el directorio donde hayamos instalado las imágenes de GNS3 , luego haz propiedad del disco copiado a tu usuario .</description></item><item><title>VPN acceso remoto Wireguard</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_wireguard/acceso_remoto_wireguard/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_wireguard/acceso_remoto_wireguard/</guid><description>En primer lugar configurare la maquina servidor1 como servidor VPN de acceso remoto y servidor2 como cliente VPN . Posteriormente configurare un cliente Windows y Android .
Lo primero que haremos sera instalarnos tanto en ambas maquinas el paquete Wireguard :
root@servidor1:~# sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install wireguard debian@servidor2:~$ sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install wireguard Vamos a generar los pares de claves que se utilizarán para cifrar la conexión.</description></item><item><title>VPN de acceso remoto con Ipsec StrongSwan</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_strongswang/strongswang/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_strongswang/strongswang/</guid><description>StrongSwan es una implementación de VPN (Red Privada Virtual) basada en IPsec, de código abierto, multiplataforma, completa y ampliamente utilizada. Funciona en sistemas operativos como Linux, FreeBSD, OS X, Windows, Android e iOS. Principalmente, es un demonio de intercambio de claves que admite los protocolos de Intercambio de Claves de Internet (IKEv1 e IKEv2) para establecer asociaciones de seguridad (SA) entre dos pares.
[!NOTE]
Voy a partir del post de VPN acceso remoto con OpenVPN , asi que es posible que haga referencia a este durante este articulo .</description></item><item><title>VPN de acceso remoto con OpenVPN y certificados x509</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_openvpn/accesoremoto_openvpn/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/acceso_remoto_openvpn/accesoremoto_openvpn/</guid><description>Uno de los dos equipos (el que actuará como servidor) estará conectado a dos redes Para la autenticación de los extremos se usarán obligatoriamente certificados digitales, que se generarán utilizando openssl y se almacenarán en el directorio /etc/openvpn, junto con los parámetros Diffie-Helman y el certificado de la propia Autoridad de Certificación. Se utilizarán direcciones de la red 10.99.99.0/24 para las direcciones virtuales de la VPN. La dirección 10.99.99.1 se asignará al servidor VPN.</description></item><item><title>VPN site to site con OpenVPN y certificados x509</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_openvpn/site_to_site_openvpn/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_openvpn/site_to_site_openvpn/</guid><description>Montando el escenario Para realizar este ejercicio he montado el siguiente escenario en GNS3 :
Configuración del router cisco Vamos a darle a cada interfaz la configuración de red correspondiente :
# Interfaz que nos dará internet R1#configure terminal R1(config)#interface fastEthernet 0/0 R1(config-if)#ip add dhcp R1(config-if)#no shut R1(config-if)#exit # Interfaz red Servidor 1 R1(config)#interface fastEthernet 1/0 R1(config-if)#ip add 90.0.0.1 255.255.255.0 R1(config-if)#no shut R1(config-if)#exit # Interfaz red Servidor 2 R1(config)#interface fastEthernet 1/1 R1(config-if)#ip add 100.</description></item><item><title>VPN site to site Wireguard</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_wireguard/site_to_site_wireguard/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_wireguard/site_to_site_wireguard/</guid><description>[!NOTE]
Voy a partir del post de VPN acceso remoto con Wireguard , asi que es posible que haga referencia a este durante este articulo .
Generación de claves Lo primero que haremos sera instalarnos tanto en ambas maquinas el paquete Wireguard :
root@servidor1:~# sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install wireguard debian@servidor2:~$ sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install wireguard Vamos a generar los pares de claves que se utilizarán para cifrar la conexión.</description></item><item><title>VPN sitio a sitio con IPsec Cisco</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/ipsec_cisco/ipsec_cisco/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/ipsec_cisco/ipsec_cisco/</guid><description>En este post voy a montar una VPN IPSEC usando routers cisco .
[!NOTE]
En este post se detalla la configuración de los routers R2 y R3 , sin embargo R1 esta explicado en el post de &amp;ldquo;VPN acceso remoto OpenVPN&amp;rdquo; . Si quieres ver la configuración de este ultimo mírate el apartado preparando el escenario .
Configuración del escenario Como he cambiado de escenario , hay que configurar los 2 nuevos routers en la red R2 y R3 .</description></item><item><title>VPN sitio a sitio con IPsec Fortinet</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_fortinet/site_to_site_fortinet/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_fortinet/site_to_site_fortinet/</guid><description>En este post voy a montar una VPN IPSEC usando cortafuegos Fortinet , para ello los visualizaré en GNS3 .
Preparación del escenario Para crear la VPN añadiré al escenario un nuevo Fortigate .
Así que vamos a proceder a configurarlo , lo primero sera conocer la IP que le ha dado el DHCP :
FortiGate-VM64-KVM login: admin Password: You are forced to change your password. Please input a new password.</description></item><item><title>Compilación de un kernel</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/compilacion_de_un_kernel/compilacion_de_un_kernel/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/compilacion_de_un_kernel/compilacion_de_un_kernel/</guid><description>Introducción Para la realización de la practica voy a elegir el kernel 6.4.4 que me he descargado desde el repositorio backports :
Para descargarnos el código fuente usaremos apt source :
Nos creara un directorio con el código fuente
Si listamos el contenido del directorio con el código fuente veremos que la estructura es la misma que para compilar un paquete en C .
Primera compilación Lo primero que vamos a hacer es usar el fichero .</description></item><item><title>Compilación de un programa en C utilizando un Makefile</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/compilacion_de_un_programa_en_c_utilizando_un_makefile/compilacion_de_un_programa_en_c_utilizando_un_makefile/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/compilacion_de_un_programa_en_c_utilizando_un_makefile/compilacion_de_un_programa_en_c_utilizando_un_makefile/</guid><description>Introducción La compilación de programas en el lenguaje de programación C es un proceso fundamental en el desarrollo de software. Permite traducir el código fuente escrito por los programadores en instrucciones comprensibles por la computadora. Uno de los desafíos asociados con la compilación es la gestión eficiente de los archivos y dependencias del proyecto, lo cual se vuelve aún más crucial cuando se trabaja en proyectos grandes y complejos.</description></item><item><title>Creación de un sistema automatizado de instalación</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/creacion_de_un_sistema_automatizado_de_instalaci%C3%B3n/creacion_de_un_sistema_automatizado_de_instalacion/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/creacion_de_un_sistema_automatizado_de_instalaci%C3%B3n/creacion_de_un_sistema_automatizado_de_instalacion/</guid><description>Instalación automática de una iso En la pagina oficial de debian nos descargaremos una imagen de debian , en mi caso he seleccionado una netinstall :
Una vez descargada la imagen de debian, vamos a copiar su contenido en una carpeta para después hacer unas modificaciones. Para ello montaremos la iso como dispositivo loop :
Una vez montada podremos ver su contenido :
Vamos a hacernos una copia de los ficheros que vamos a utilizar a un directorio nuestro para poder realizar cambios en los mismos , una vez hagamos esto podemos desmontar la imagen :</description></item><item><title>Ejercicios de manejo de módulos</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ejercicios_de_manejo_de_modulos/ejercicios_de_manejo_de_modulos/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ejercicios_de_manejo_de_modulos/ejercicios_de_manejo_de_modulos/</guid><description>1.Comprueba los módulos cargados en tu equipo. 2.Cuenta el número de módulos disponibles en el núcleo que estás usando. 3.Conecta un lápiz USB y observa la salida de la instrucción sudo dmesg. Vemos como el kernel detecta el dispositivo usb y se cargan los módulos necesarios para el mismo :
Vemos como el numero de módulos cargados han aumentado :
4.Elimina el módulo correspondiente a algún dispotivo no esencial y comprueba qué ocurre.</description></item><item><title>Ejercicios de modificación de parámetros del kernel</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ejercicios_de_modificacion_de_parametros_del_kernel/ejercicios_de_modificacion_de_parametros_del_kernel/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ejercicios_de_modificacion_de_parametros_del_kernel/ejercicios_de_modificacion_de_parametros_del_kernel/</guid><description>1.Deshabilita apparmor en el arranque. 2.Deshabilita si es posible el Kernel Mode Setting (KSM) de la tarjeta gráfica. Añadimos la siguiente linea en la configuraron del grub : Actualizamos el grub para que se apliquen los cambios :
3.Cambia provisionalmente la swappiness para que la swap de tu equipo se active cuando se use más de un 90% de la RAM. 4.Haz que el cambio de la swappiness sea permanente.</description></item><item><title>Ejercicios gestión de paquetería</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ejercicios_gestion_de_paqueteria/ejercicios_gestion_de_paqueteria/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ejercicios_gestion_de_paqueteria/ejercicios_gestion_de_paqueteria/</guid><description>Trabajo con apt, aptitude, dpkg Ejercicio 1 Que acciones consigo al realizar apt update y apt upgrade. Explica detalladamente. El comando apt update es el primer paso fundamental en la actualización de paquetes. Realiza las siguientes acciones:
Recupera Metadatos Remotos: apt update se comunica con los repositorios de software en línea y recupera los metadatos relacionados con los paquetes disponibles. Estos metadatos incluyen información sobre las últimas versiones de los paquetes, sus dependencias y otra información esencial.</description></item><item><title>Gestion de paquetes</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/gestion_de_paquetes/gestion_de_paquetes/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/gestion_de_paquetes/gestion_de_paquetes/</guid><description>Indica los pasos a seguir para modificar la configuración de red de DHCP a estática Para configurar la interfaz ens1 con una dirección IP estática (por ejemplo, 192.168.122.10), debes modificar el archivo /etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-ens1 :
Para aplicar la configuración reiniciamos el Network Manager :
Actualiza el sistema a las versiones más recientes de los paquetes instalados Instala el repositorio adicional EPEL. Instala el paquete bash-completion. Instala el paquete que proporciona el programa dig, explicando los pasos que has dado para encontrarlo</description></item><item><title>Paso de CentOS stream 8 a CentOS stream 9</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/paso_de_centos_stream_8_a_centos_stream_9/paso_de_centos_stream_8_a_centos_stream_9/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/paso_de_centos_stream_8_a_centos_stream_9/paso_de_centos_stream_8_a_centos_stream_9/</guid><description>Actualizar los paquetes Antes de migrar, asegúrate de que tu sistema CentOS Stream 8 tenga todos los paquetes y actualizaciones más recientes.
Elimina los paquetes innecesarios que nos aparezcan al utilizar el siguiente comando ya que son paquetes huérfanos
Actualización a CentOS9 Instala los repositorios de CentOS 9 :
Ahora vamos a actualizar los paquetes a CentOS 9:
Cuando finalice la instalación nos lo indicara , es posible que se eliminen algunos paquetes :</description></item><item><title>Transformación instancia cloud</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/transformaci%C3%B3n_instancia_cloud/transformacion_instancia_cloud/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/transformaci%C3%B3n_instancia_cloud/transformacion_instancia_cloud/</guid><description>Creación del esquema LVM Nos instalamos el paquete LVM2
Ahora crearemos las particiones en el segundo disco :
Creamos el grupo de volúmenes :
Creamos los volúmenes raíz y home :
La particiones tienes que tener el siguiente formato :
-vdb2 etx4
-FJCD-vg-home ext4
-FJCD-vg-raiz ext4
Nos quedara darle formato a la efi :
Así quedaría nuestro esquema de particiones :
Copiar el contenido de las particiones Ahora vamos a montar las particiones :</description></item><item><title>Instalación pila LAMP en debian 12</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/iaw/lamp/lamp/</guid><description>Instalación pila LAMP en Debian 12 Si estás utilizando Debian 12, sigue los pasos a continuación para instalar un servidor web LAMP completo en Debian GNU/Linux 12 &amp;ldquo;Bookworm&amp;rdquo; (Stable). Ten en cuenta que Debian 12 incluye PHP 8.2 en sus repositorios, lo que puede ser diferente de versiones anteriores de Debian.
Instalación del servidor web Lo primero en un servidor LAMP es la &amp;ldquo;A&amp;rdquo; de Apache. Para instalar Apache, ejecuta los siguientes comandos:</description></item><item><title>Instalación pila LEMP en debian 12 con PHP-8</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/lemp/lemp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/iaw/lemp/lemp/</guid><description>Instalación pila LEMP en debian 12 con PHP-8 En esta guía, te explicare los pasos necesarios para instalar una pila LEMP (Linux, Nginx, MariaDB y PHP) en un servidor con Debian 12. La configuración incluirá PHP 8.2 como versión principal. La pila LEMP es esencial para alojar sitios web y aplicaciones web basadas en PHP, como WordPress u otras aplicaciones dinámicas. Sigue los pasos detallados a continuación para configurar tu servidor LEMP con PHP 8.</description></item><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LAMP PHP-8</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress/instalacion_wordpress/</guid><description>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LAMP PHP-8 WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.
Preparación Antes de empezar con la instalación de WordPress vamos a dejar claro en una lista cual es el ecosistema de nuestro servidor para que todo funcione correctamente:</description></item><item><title>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8</title><link>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/iaw/wordpress_lemp/instalacion_wordpress_lemp/</guid><description>Instalación WordPress en Debian 12 con pila LEMP PHP-8 WordPress es un sistema de gestión de contenidos (CMS, por sus siglas en inglés) de código abierto muy popular que se utiliza para crear y administrar sitios web y blogs. Fue lanzado por primera vez en 2003 y desde entonces ha ganado una amplia base de usuarios y una comunidad activa de desarrolladores y diseñadores.
Requisitos previos Servidor con Linux: Debes disponer de un servidor que ejecute Linux , la guía esta pensada para Debian 12 .</description></item><item><title>Escenario IPv6 Básico</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/escenario_ipv6_basico/escenario_ipv6_basico/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/escenario_ipv6_basico/escenario_ipv6_basico/</guid><description>A lo largo de esta guía, exploraremos la configuración de un escenario básico utilizando redes IPv6 tanto en sistemas Linux como en dispositivos Cisco. Además, abordaremos la configuración de un servidor Apache aprovechando las capacidades de IPv6.
Linux Autoconfiguración IPV6 Conecta dos máquinas Linux al mismo switch y comprueba que tienen conectividad con IPv6 usando la dirección de enlace local.
Comprobaremos las IPV6 que tienen los distintos pcs . El PC1 tiene –&amp;gt; fe80::ef7:42ff:fe92:0/64</description></item><item><title>Active Directory en Ubuntu</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ad_ubuntu/ad_ubuntu/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ad_ubuntu/ad_ubuntu/</guid><description>En este post, exploraremos cómo configurar un entorno de Active Directory en un servidor Ubuntu utilizando herramientas como Kerberos y Samba. Active Directory es una solución integral de Microsoft para la gestión de identidades y el control de acceso en redes empresariales. A través de esta guía, aprenderemos paso a paso cómo implementar un servidor Ubuntu como controlador de dominio, establecer la autenticación basada en Kerberos y configurar servicios de directorio mediante Samba.</description></item><item><title>Comandos programación de tareas en Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/programacion_tareas/programacion_tareas/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/programacion_tareas/programacion_tareas/</guid><description>La gestión eficiente de tareas programadas es esencial para los administradores de sistemas, ya que facilita la ejecución automática de procesos rutinarios. En este contexto, contar con un conjunto sólido de comandos en Linux para programar y controlar tareas se convierte en una herramienta fundamental.
Comando sleep El comando sleep pausa la ejecución en la terminal durante un intervalo de tiempo especificado antes de regresar a la línea de comandos.</description></item><item><title>Configuración activación de SELinux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/activacion_selinux/activacion_selinux/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/activacion_selinux/activacion_selinux/</guid><description>Habilita SELinux en un servidor basado en Rocky y asegúrate que los servicios samba y nfs funcionan correctamente con una configuración estricta y segura de SELinux. Realiza las pruebas de acceso correspondientes.
El escenario consta de dos máquinas , nuestro servidor esta basado en Rocky 9 y nuestro cliente es un Debian 12 .
En nuestro servidor tendremos activado SELinux en modo enforcing .
[rocky@rocky-javiercruces ~]$ sestatus SELinux status: enabled SELinuxfs mount: /sys/fs/selinux SELinux root directory: /etc/selinux Loaded policy name: targeted Current mode: enforcing Mode from config file: enforcing Policy MLS status: enabled Policy deny_unknown status: allowed Memory protection checking: actual (secure) Max kernel policy version: 33 Comenzaremos actualizando los paquetes necesarios para configurar samba y nfs :</description></item><item><title>Eliminación de systemd</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/eliminacion_systemd/eliminacion_systemd/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/eliminacion_systemd/eliminacion_systemd/</guid><description>Systemd y System V (SysV) son dos sistemas de inicio utilizados en distribuciones de Linux para gestionar el arranque del sistema y los servicios. System V (SysV) es un sistema de inicio tradicional que utiliza scripts de shell almacenados en diferentes niveles de ejecución (runlevels) para iniciar y detener servicios de manera secuencial. Fue ampliamente utilizado en muchas distribuciones de Unix y Linux durante décadas. Por otro lado, systemd es un sistema de inicio más moderno y avanzado que reemplaza a SysV.</description></item><item><title>Instalar y configurar samba en Debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/samba_debian/samba_debian/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/samba_debian/samba_debian/</guid><description>Samba es una implementación libre y de código abierto del protocolo Server Message Block (SMB), que se utiliza para compartir archivos e impresoras en redes de computadoras. El protocolo SMB es un protocolo de red que permite que los sistemas operativos Windows se comuniquen con otros dispositivos de red, como servidores de archivos, impresoras y otros recursos compartidos.
Samba facilita la interoperabilidad entre sistemas Windows y sistemas operativos basados en Unix/Linux al permitir que los sistemas Unix compartan archivos y recursos con sistemas Windows utilizando el protocolo SMB/CIFS.</description></item><item><title>Recolección centralizada de logs de sistema, mediante journald</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/recoleccion_logs_journald/recoleccion_logs_journald/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/recoleccion_logs_journald/recoleccion_logs_journald/</guid><description>Paso 1 Instalar systemd-journal-remote En nuestro entorno, el primer paso consistirá en instalar el paquete systemd-journal-remote, que nos permitirá acceder a estas máquinas de forma remota. Para llevar a cabo la instalación en las máquinas de nuestro escenario, utilizaremos el gestor de paquetes apt en Odin, que ejecuta Debian 12. Asimismo, instalaremos el mismo paquete en Thor y Loki, que son contenedores alojados dentro de Odin. En cuanto a Hela, un sistema operativo Rocky, requerirá el uso de dnf para la instalación.</description></item><item><title>Comandos de supervisión de redes</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/comandos_de_supervision_de_redes/comandos_de_supervisi%C3%B3n_de_redes/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/comandos_de_supervision_de_redes/comandos_de_supervisi%C3%B3n_de_redes/</guid><description>Documento en el cual se detallan los principales comandos a la hora de detectar incidencias en redes y lograr solucionarlos .
Comandos en Windows Explica el significado de los distintos parámetros a configurar en las Propiedades de TCP/IP en Windows Tenemos que tener en cuenta que cada configuración que hagamos es independiente para cada uno de nuestros adaptadores de red .
Para acceder a configurar estos parámetros seguiremos la siguiente ruta en nuestro sistema :</description></item><item><title>Como elegir que gráfica usar en mi portátil con Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/drivers/nvidia_optimus/nvidia_optimus/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/drivers/nvidia_optimus/nvidia_optimus/</guid><description>Si tienes un portátil con Linux y una gráfica Nvidia, es posible que, después de instalar los drivers de la gráfica, hayas notado que los puertos de video no funcionan correctamente. Si te suena familiar, no te preocupes, te tengo cubierto.
He estado investigando y encontré una herramienta que te puede ahorrar varios dolores de cabeza. Se llama EnvyControl, y es una utilidad de línea de comandos (CLI) que te permite elegir fácilmente qué tarjeta gráfica quieres usar en tu equipo.</description></item><item><title>Compartir directorios con NFS en debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/nfs_debian/nfs/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/nfs_debian/nfs/</guid><description>La tecnología NFS (Network File System) ha sido una pieza fundamental en la compartición de archivos en entornos de red. Desarrollada por Sun Microsystems, NFS permite a sistemas operativos Unix y Linux compartir recursos de archivos de manera transparente, brindando acceso a archivos y directorios remotos como si estuvieran almacenados localmente.
1.Instalación y configuración NFS Instalamos el paquete nfs-kernel-server.
Crearemos el directorio que vamos a compartir y le cambiamos los dueños y los permisos del mismo :</description></item><item><title>Compartir recursos en red en Windows Server</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/comparticion_de_directorios_en_windows/comparticion_de_directorios_en_windows/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/comparticion_de_directorios_en_windows/comparticion_de_directorios_en_windows/</guid><description>En el entorno empresarial, la capacidad de compartir recursos en red es esencial para la colaboración y la eficiencia operativa. En este artículo, exploraremos cómo compartir directorios en un entorno Windows Server, abordando los métodos tanto a través de la interfaz gráfica como mediante cmd y PowerShell.
Desde la interfaz gráfica Podemos compartir un directorio de nuestro servidor , accediendo a las propiedades del mismo . Una vez aquí pulsamos sobre el menú compartir :</description></item><item><title>Configuración Apache bajo debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/apache/apache/</guid><description>Instalar un servidor web Apache para el uso en una Intranet Para instalar el servidor debemos ejecutar como root el siguiente comando:
Crea dentro del directorio /var/www/html un fichero llamado entrada.html en el que pongáis un mensaje de bienvenida
Ahora lo meteré dentro de la ruta :
A continuación vamos a publicar una página más completa en nuestro servidor, para ello
utiliza tu sitio web de aplicaciones web.
Ademas debemos de darle permisos de lectura a otros para que podamos visualizarla :</description></item><item><title>Configuración de NAT Cisco y Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/configuracion_de_nat/configuracion_de_nat/</guid><description>En este artículo, exploraremos la configuración de SNAT (Source Network Address Translation) y DNAT (Destination Network Address Translation) en escenarios con direcciones públicas, haciendo uso de routers en entornos Linux y dispositivos Cisco.
Escenario con maquinas debian Preparación del entorno Instalación de paquetes Una vez colocadas las maquinas deberemos de descargarnos apache para los servidores web , para realizar esto conectaremos ambos servidores a un switch y este a la nube NAT para disponer de acceso a internet .</description></item><item><title>Configuración de switches en GNS3</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/switches_gns3/configuracion_de_switches_en_gns3/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/switches_gns3/configuracion_de_switches_en_gns3/</guid><description>Aprenderás a configurar switches en GNS3, tanto dispositivos genéricos como switches Cisco, utilizando el concepto de VLANs para segmentar la red y explorar las complejidades de la gestión de redes.
Preparación escenario Lo primero que haré sera montar el escenario :
Configuración de red de los clientes A continuación configurare las tarjetas de red de los clientes , aprovechando que la nube NAT incluye un servidor DHCP.
Para hacer esto escribimos en los VPCS el siguiente comando :</description></item><item><title>Configuración servicio ssh en Windows</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ssh_windows/ssh_windows/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ssh_windows/ssh_windows/</guid><description>1.Instalación de la característica Lo primero que comprobaremos es comprobar si el servidor ssh esta instalado en la maquina a la cual queremos conectarnos .
Get-WindowsCapability -Online | Where-Object Name -like &amp;#39;OpenSSH\*&amp;#39; En el caso de que tengamos la característica la instalaremos :
Add-WindowsCapability -Online -Name OpenSSH.Server~~~~0.0.1.0 Por defecto el servicio estará parado así que lo arrancamos :
Podemos configurarlo para que arranque automáticamente al reiniciar el equipo :</description></item><item><title>Configuración servidor DHCP bajo debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/dhcp/dhcp_ipv4/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/dhcp/dhcp_ipv4/</guid><description>Configuración servidor DHCP bajo debian En este artículo aprenderás cómo configurar el servidor DHCP isc-dhcp-server. Además, configurarás una reserva y lo configuraras para que funcione en dos ámbitos.
Instalación del servidor isc-dhcp-server Para instalar nuestro servidor dhcp ejecutamos:
Nos dará el siguiente error ya que no esta configurado :
Configuración del servidor isc-dhcp-server Lo primero que tenemos que hacer es configurar el interfaz de red por el que va a trabajar el servidor dhcp, para ello editamos el siguiente fichero:</description></item><item><title>Configuración servidor DNS en Debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/dns/dns/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/dns/dns/</guid><description>Configuración servidor DNS en Debian Dnsmasq El paquete dnsmasq permite poner en marcha un servidor DNS de una forma muy sencilla. Simplemente instalando y arrancando el servicio dnsmasq, sin realizar ningún tipo de configuración adicional, nuestro PC se convertirá en un servidor caché DNS y además, resolverá los nombres que tengamos configurados en el archivo /etc/hosts de nuestro servidor. La resolución funcionará tanto en sentido directo como en sentido inverso, es decir, resolverá la IP dado un nombre de PC y el nombre del PC dada la IP.</description></item><item><title>Empaquetadores y compresores en Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/empaquetadores_compresores/empaquetadores-compresores-descompresores/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/empaquetadores_compresores/empaquetadores-compresores-descompresores/</guid><description>Los empaquetadores y compresores son elementos fundamentales en la gestión de archivos y datos en el ámbito informático. Los empaquetadores permiten agrupar varios archivos en un solo contenedor, facilitando su manipulación y transporte. Por otro lado, los compresores aplican técnicas para reducir el tamaño de los archivos, contribuyendo al ahorro de espacio de almacenamiento y agilizando la transferencia de datos. Estas herramientas desempeñan un papel crucial en la optimización de recursos y la eficiencia operativa al organizar, distribuir y respaldar información de manera más eficaz.</description></item><item><title>Enrutamiento en OpenStack</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/enroutamiento_openstack/enroutamiento_openstack/</guid><description>En esta práctica, exploraremos la creación de un escenario mediante la orquestación de OpenStack y, posteriormente, llevaremos a cabo el enrutamiento para asegurar la conectividad entre las distintas máquinas virtuales. Este ejercicio nos permitirá comprender y aplicar el uso de OpenStack para gestionar entornos virtuales, además de configurar la red de manera eficiente para facilitar la comunicación entre los diferentes dispositivos en el escenario.
Escenario a montar en OpenStack Para poder montar nuestro escenario en OpenStack debido a la situación actual de las imágenes que hay disponibles , necesitaremos preparar una instancia la cual tenga habilitado el acceso por contraseña .</description></item><item><title>FTP bajo debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/ftp/ftp/</guid><description>Servidor FTP bajo debian Instalación y configuración del servidor proFTPd autentificado 1.Primero nos crearemos un grupo que se llame ftpgroup : 2.Crea dos usuarios locales que pertenezcan al grupo ftp que hemos creado: Jose y Maria
3.Nos instalamos el servicio ftp :
4.Configuración básica del fichero proftpd.conf:
Todos los usuarios accedan solo a su directorio :
Ahora podemos acceder desde el navegador con los usuarios Jose y Maria :</description></item><item><title>Gestión de Procesos en Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/comandos_procesos/comandos_procesos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/comandos_procesos/comandos_procesos/</guid><description>En el ecosistema de Linux, un proceso es la ejecución de un programa específico que realiza una tarea particular. Cada proceso tiene su propio identificador único (PID) y está compuesto por un conjunto de recursos, como memoria y CPU, que le permiten funcionar de manera independiente.
En el universo de Linux, la gestión efectiva de procesos es una habilidad crucial para optimizar el rendimiento y asegurar la estabilidad del sistema.</description></item><item><title>Instalación de Controladores NVIDIA en Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/drivers/nvidia_driver/nvidia_drivers/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/drivers/nvidia_driver/nvidia_drivers/</guid><description>La instalación de los controladores de NVIDIA en el universo de Linux ha sido tradicionalmente un desafío, especialmente en distribuciones como Debian, donde las políticas del software libre a menudo complican el proceso.
En este post voy a explicarte una forma sencilla de instalar los drivers de NVIDIA usando los repositorios oficiales de Debian . Además, al final del artículo, aprenderás a instalar una herramienta clave llamada Nvidia Optimus, que te brindará la capacidad de seleccionar qué tarjeta gráfica utilizará tu equipo.</description></item><item><title>Instalación GNS3 y Wireshark en Debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/instalacion_wireshark_gns3/instalacion-gns3-y-wireshark/</guid><description>1. Introducción Wireshark es un analizador de protocolos utilizado para realizar análisis y solucionar problemas en redes de comunicaciones, para análisis de datos y protocolos, y como una herramienta didáctica.
Añade una interfaz gráfica y muchas opciones de organización y filtrado de información. Así, permite ver todo el tráfico que pasa a través de una red estableciendo la configuración en modo promiscuo de nuestra tarjeta de red . También incluye una versión basada en texto llamada tshark.</description></item><item><title>Migración de un sistema de ficheros</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/migracion_sistema_de_ficheros/sistemas-de-ficheros/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/migracion_sistema_de_ficheros/sistemas-de-ficheros/</guid><description>En ocasiones, es necesario actualizar el almacenamiento de nuestro sistema Debian para satisfacer las crecientes necesidades de espacio y mejorar la organización del disco. En esta guía, exploraremos el proceso de migración desde un disco con una única partición hacia uno con mayor capacidad, además de dividirlo en particiones separadas para una gestión más eficiente.
Este proceso no solo ampliará el espacio de almacenamiento disponible, sino que también brindará una estructura más ordenada al sistema, facilitando tareas como la gestión de respaldos, el rendimiento del sistema y la administración del espacio en disco.</description></item><item><title>NAT con iptables</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/nat_iptables/nat_iptables/</guid><description>NAT con iptables En este artículo aprenderás a configurar un pequeño escenario en el cual podrás configurar una serie de servicios. Crearás el escenario descrito a continuacion , además, harás que a través de una red interna, usando un servidor Linux, tengas acceso a Internet configurando SNAT en el mismo haciendo uso de iptables.
Instalación del entorno de pruebas Vamos a instalar el siguiente entorno:
Configuración de VirtualBox Servidor debian :</description></item><item><title>Protocolo ARP</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/arp/arp/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/arp/arp/</guid><description>El Protocolo de Resolución de Direcciones (ARP) es fundamental en redes informáticas para mapear direcciones IP a direcciones físicas de capa de enlace (MAC). Su función principal es encontrar la dirección MAC asociada a una dirección IP específica en una red local. Cuando un dispositivo necesita comunicarse con otro en la misma red, utiliza ARP para determinar la dirección MAC del destino antes de enviar datos.
¿Crees que la pregunta ARP es un mensaje de difusión?</description></item><item><title>SSH bajo debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/servicios/ssh/ssh/</guid><description>servidor SSH bajo debian Gestión remota usando SSH Lo primeros que deberemos de hacer sera instalarnos el paquete en el servidor y el cliente :
Por seguridad se suele no permitir la conexión del root al servidor; para ello, se debe modificar el archivo /etc/ssh/sshd_config, y se pone la siguiente opción:
Y reiniciamos el servicio para que se apliquen los cambios :
Conectarse al servidor ssh Vamos a instalarnos el cliente ssh, para ello:</description></item><item><title>Storage Spaces en Windows Server</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/almacenamiento_servidor_independiente/almacenamiento_servidor_independiente/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/almacenamiento_servidor_independiente/almacenamiento_servidor_independiente/</guid><description>Storage Spaces es una característica de almacenamiento definido por software en el sistema operativo Windows Server que permite a los administradores de sistemas combinar varios discos físicos en un único espacio de almacenamiento lógico llamado &amp;ldquo;pool de almacenamiento&amp;rdquo;. Este pool de almacenamiento se puede utilizar para crear espacios de almacenamiento virtuales llamados &amp;ldquo;espacios de almacenamiento&amp;rdquo; que ofrecen diversas funciones de redundancia y capacidades avanzadas de administración de almacenamiento.
Grupos de almacenamiento Los siguientes cmdlets de Windows PowerShell realizan la misma función que el procedimiento anterior.</description></item><item><title>Túneles IPV6</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/tuneles_ipv6/tuneles_ipv6/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/tuneles_ipv6/tuneles_ipv6/</guid><description>En este post detallado, exploramos el proceso de configuración de túneles IPv6 a IPv4 y viceversa en entornos Linux y Cisco. A medida que la migración hacia IPv6 gana importancia, la capacidad de establecer comunicaciones entre redes IPv4 e IPv6 se vuelve fundamental. Cubriremos los conceptos básicos de la configuración de túneles, incluyendo los tipos de túneles más comunes, como 6to4 y Teredo. Además, proporcionaremos instrucciones paso a paso para la configuración tanto en sistemas Linux como en dispositivos Cisco</description></item><item><title>Underworld</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld/underworld/</guid><description>Introducción Vives en UNDERWORLD. En tu mundo, se presentan diferentes tipos de especies con un único fin, “cruzarse” entre sí. Estas criaturas son:
VAMPIROS
LICÁNTROPOS: hombres lobo con la capacidad de regresar a su estado humano.
HOMBRES LOBO: hombres lobo que tras su primera conversión a lobo, no pudieron regresar a su estado humano.
HUMANOS: unos mierdecillas.
TÚ: un guerrero informático con superpoderes como darse la vuelta a un juego que todavía no ha salido al mercado o poseer la facultad de volverse invisible cuando sale de fiesta y trata de cortejar a una fémina diciéndole frases del tipo: ¿quieres que te compile el kernel nena?</description></item><item><title>Underworld evolution</title><link>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld_evolution/underworld_evolution/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/redes/underworld_evolution/underworld_evolution/</guid><description>El mundo de UNDERWORLD ha evolucionado mucho en los últimos meses, así que debes realizar tareas de administración de la red para afrontar la nueva situación.
Por un lado, se ha descubierto Internet en el Inframundo, de forma que cada uno de los submundos (recuerda: vampiros, licántropos, hombres lobo y humanos) se conecta a un router que, a su vez, les conecta a uno de los dos grandes routers que forman la Internet de Underworld, llamados Marcus (para humanos y vampiros) y Alexander (para hombres lobo y licántropos).</description></item></channel></rss>