<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sistemas on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/sistemas/</link><description>Recent content in Sistemas on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/sistemas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Active Directory en Ubuntu</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ad_ubuntu/ad_ubuntu/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ad_ubuntu/ad_ubuntu/</guid><description>En este post, exploraremos cómo configurar un entorno de Active Directory en un servidor Ubuntu utilizando herramientas como Kerberos y Samba. Active Directory es una solución integral de Microsoft para la gestión de identidades y el control de acceso en redes empresariales. A través de esta guía, aprenderemos paso a paso cómo implementar un servidor Ubuntu como controlador de dominio, establecer la autenticación basada en Kerberos y configurar servicios de directorio mediante Samba.</description></item><item><title>Comandos programación de tareas en Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/programacion_tareas/programacion_tareas/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/programacion_tareas/programacion_tareas/</guid><description>La gestión eficiente de tareas programadas es esencial para los administradores de sistemas, ya que facilita la ejecución automática de procesos rutinarios. En este contexto, contar con un conjunto sólido de comandos en Linux para programar y controlar tareas se convierte en una herramienta fundamental.
Comando sleep El comando sleep pausa la ejecución en la terminal durante un intervalo de tiempo especificado antes de regresar a la línea de comandos. Puedes indicar el tiempo en segundos, minutos, horas o días.</description></item><item><title>Instalar y configurar samba en Debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/samba_debian/samba_debian/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/samba_debian/samba_debian/</guid><description>Samba es una implementación libre y de código abierto del protocolo Server Message Block (SMB), que se utiliza para compartir archivos e impresoras en redes de computadoras. El protocolo SMB es un protocolo de red que permite que los sistemas operativos Windows se comuniquen con otros dispositivos de red, como servidores de archivos, impresoras y otros recursos compartidos.
Samba facilita la interoperabilidad entre sistemas Windows y sistemas operativos basados en Unix/Linux al permitir que los sistemas Unix compartan archivos y recursos con sistemas Windows utilizando el protocolo SMB/CIFS.</description></item><item><title>Compartir directorios con NFS en debian</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/nfs_debian/nfs/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/nfs_debian/nfs/</guid><description>La tecnología NFS (Network File System) ha sido una pieza fundamental en la compartición de archivos en entornos de red. Desarrollada por Sun Microsystems, NFS permite a sistemas operativos Unix y Linux compartir recursos de archivos de manera transparente, brindando acceso a archivos y directorios remotos como si estuvieran almacenados localmente.
1.Instalación y configuración NFS Instalamos el paquete nfs-kernel-server.
Crearemos el directorio que vamos a compartir y le cambiamos los dueños y los permisos del mismo :</description></item><item><title>Compartir recursos en red en Windows Server</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/comparticion_de_directorios_en_windows/comparticion_de_directorios_en_windows/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/comparticion_de_directorios_en_windows/comparticion_de_directorios_en_windows/</guid><description>En el entorno empresarial, la capacidad de compartir recursos en red es esencial para la colaboración y la eficiencia operativa. En este artículo, exploraremos cómo compartir directorios en un entorno Windows Server, abordando los métodos tanto a través de la interfaz gráfica como mediante cmd y PowerShell.
Desde la interfaz gráfica Podemos compartir un directorio de nuestro servidor , accediendo a las propiedades del mismo . Una vez aquí pulsamos sobre el menú compartir :</description></item><item><title>Configuración servicio ssh en Windows</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ssh_windows/ssh_windows/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/ssh_windows/ssh_windows/</guid><description>1.Instalación de la característica Lo primero que comprobaremos es comprobar si el servidor ssh esta instalado en la maquina a la cual queremos conectarnos .
Get-WindowsCapability -Online | Where-Object Name -like &amp;#39;OpenSSH\*&amp;#39; En el caso de que tengamos la característica la instalaremos :
Add-WindowsCapability -Online -Name OpenSSH.Server~~~~0.0.1.0 Por defecto el servicio estará parado así que lo arrancamos :
Podemos configurarlo para que arranque automáticamente al reiniciar el equipo :
2.Conectarnos usando par de claves Lo primero que haremos sera generar un par de claves en el cliente , con ssh-keygen :</description></item><item><title>Empaquetadores y compresores en Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/empaquetadores_compresores/empaquetadores-compresores-descompresores/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/empaquetadores_compresores/empaquetadores-compresores-descompresores/</guid><description>Los empaquetadores y compresores son elementos fundamentales en la gestión de archivos y datos en el ámbito informático. Los empaquetadores permiten agrupar varios archivos en un solo contenedor, facilitando su manipulación y transporte. Por otro lado, los compresores aplican técnicas para reducir el tamaño de los archivos, contribuyendo al ahorro de espacio de almacenamiento y agilizando la transferencia de datos. Estas herramientas desempeñan un papel crucial en la optimización de recursos y la eficiencia operativa al organizar, distribuir y respaldar información de manera más eficaz.</description></item><item><title>Gestión de Procesos en Linux</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/comandos_procesos/comandos_procesos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/comandos_procesos/comandos_procesos/</guid><description>En el ecosistema de Linux, un proceso es la ejecución de un programa específico que realiza una tarea particular. Cada proceso tiene su propio identificador único (PID) y está compuesto por un conjunto de recursos, como memoria y CPU, que le permiten funcionar de manera independiente.
En el universo de Linux, la gestión efectiva de procesos es una habilidad crucial para optimizar el rendimiento y asegurar la estabilidad del sistema. Este post te sumergirá en los fundamentos esenciales de la gestión de procesos</description></item><item><title>Instalación de Controladores NVIDIA en Debian 12</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/nvidia/nvidia_drivers/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/nvidia/nvidia_drivers/</guid><description>La instalación de los controladores de NVIDIA en el universo de Linux ha sido tradicionalmente un desafío, especialmente en distribuciones como Debian, donde las políticas del software libre a menudo complican el proceso.
En este post voy a explicarte una forma sencilla de instalar los drivers de NVIDIA usando los repositorios oficiales de Debian . Además, al final del artículo, aprenderás a instalar una herramienta clave llamada Nvidia Optimus, que te brindará la capacidad de seleccionar qué tarjeta gráfica utilizará tu equipo.</description></item><item><title>Migración de un sistema de ficheros</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/migracion_sistema_de_ficheros/sistemas-de-ficheros/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/migracion_sistema_de_ficheros/sistemas-de-ficheros/</guid><description>En ocasiones, es necesario actualizar el almacenamiento de nuestro sistema Debian para satisfacer las crecientes necesidades de espacio y mejorar la organización del disco. En esta guía, exploraremos el proceso de migración desde un disco con una única partición hacia uno con mayor capacidad, además de dividirlo en particiones separadas para una gestión más eficiente.
Este proceso no solo ampliará el espacio de almacenamiento disponible, sino que también brindará una estructura más ordenada al sistema, facilitando tareas como la gestión de respaldos, el rendimiento del sistema y la administración del espacio en disco.</description></item><item><title>Storage Spaces en Windows Server</title><link>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/almacenamiento_servidor_independiente/almacenamiento_servidor_independiente/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/sistemas/almacenamiento_servidor_independiente/almacenamiento_servidor_independiente/</guid><description>Storage Spaces es una característica de almacenamiento definido por software en el sistema operativo Windows Server que permite a los administradores de sistemas combinar varios discos físicos en un único espacio de almacenamiento lógico llamado &amp;ldquo;pool de almacenamiento&amp;rdquo;. Este pool de almacenamiento se puede utilizar para crear espacios de almacenamiento virtuales llamados &amp;ldquo;espacios de almacenamiento&amp;rdquo; que ofrecen diversas funciones de redundancia y capacidades avanzadas de administración de almacenamiento.
Grupos de almacenamiento Los siguientes cmdlets de Windows PowerShell realizan la misma función que el procedimiento anterior.</description></item></channel></rss>