<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FORTINET on Atlas</title><link>https://www.javiercd.es/tags/fortinet/</link><description>Recent content in FORTINET on Atlas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.javiercd.es/tags/fortinet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fortinet CLI</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_cli/fortinet_cli/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_cli/fortinet_cli/</guid><description>Equivalencia de GUI a CLI Inicialmente, empecé la práctica utilizando la línea de comandos (CLI) sin embargo, encontré que resulta más cómodo realizarla desde la interfaz gráfica. Por eso, decidí establecer una equivalencia entre las diferentes acciones que he llevado a cabo durante la práctica y compararlas con su contraparte en la terminal.
[!NOTE]
En este post hago un pequeño resumen de las equivalencias entre la GUI y la CLI de Fortinet que he utilizado en los 2 post de cortafuegos Fortinet.</description></item><item><title>Implementación de un cortafuegos perimetral con Fortinet I</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_uno/fortinet_uno/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_uno/fortinet_uno/</guid><description>Antes de comenzar la practica , el escenario que ves en la practica es lo mas parecido que puedo montar a la practica original . He utilizado la versión 7.0.9-1 de FortiGate , ya que las versiones superiores traen algunas restricciones . Puedes descargarte la imagen desde este link .
Puesta en marcha del cortafuegos Los dispositivos FortiGate vienen configurados de fabrica con la IP 192.168.1.99/24 , como estoy desde GNS3 no es necesario que me conecte a esta interfaz con un dispositivo y cambie la configuración .</description></item><item><title>Implementación de un cortafuegos perimetral con Fortinet II</title><link>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_dos/fortinet_dos/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/cortafuegos/fortinet_dos/fortinet_dos/</guid><description>Ahora vamos a emular la práctica de cortafuegos II, pero en GNS3. Para ello, he transformado al cliente 1 en Odin, además he añadido a Thor y Loki como máquinas virtuales en lugar de contenedores en la red LAN. También he creado una nueva red llamada DMZ, en la cual estará la máquina Hela.
Dado que he transformado el escenario anterior en este nuevo, contamos con algunas reglas creadas anteriormente.</description></item><item><title>VPN sitio a sitio con IPsec Fortinet</title><link>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_fortinet/site_to_site_fortinet/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.javiercd.es/posts/vpn/site_to_site_fortinet/site_to_site_fortinet/</guid><description>En este post voy a montar una VPN IPSEC usando cortafuegos Fortinet , para ello los visualizaré en GNS3 .
Preparación del escenario Para crear la VPN añadiré al escenario un nuevo Fortigate .
Así que vamos a proceder a configurarlo , lo primero sera conocer la IP que le ha dado el DHCP :
FortiGate-VM64-KVM login: admin Password: You are forced to change your password. Please input a new password.</description></item></channel></rss>